[
  {
    "questionNum": 21001,
    "questionText": " ആവേഗങ്ങൾ സുഷുമ്നയിലേക്ക് പോകുന്നത് ഏത് ശാഖയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോർസെൽ റൂട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21002,
    "questionText": " ആവേഗങ്ങൾ സുഷുമ്നയിൽ നിന്ന് പുറത്തേക്ക് പോകുന്നത് ഏത് ശാഖയിലൂടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വെൻട്രൽ റൂട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21003,
    "questionText": " ‘സ്നേഹ ഗായകൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21004,
    "questionText": " ഒട്ടകപക്ഷിയുടെ കാലിലെ വിരലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 21005,
    "questionText": " ISRO നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1969 ആഗസ്റ്റ് 15 (ബാംഗ്ളൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 21006,
    "questionText": " നീലഗിരിയുടെ റാണി? ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 21007,
    "questionText": " സുഷുമ്നയിലെ ഡോർസെൽ റൂട്ടിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ആവേഗങ്ങൾ സുഷുമ്നയിലേക്ക് പോകുന്നത് ഇതിലൂടെയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21008,
    "questionText": " UN സമാധാന സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21009,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന അംഗീകരിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏകപൗരത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 21010,
    "questionText": " ഓംകാർ ഗ്വോസാമി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വ്യവസായ മാന്ദ്യത "
  },
  {
    "questionNum": 21011,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജവംശത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അനിഴം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 21012,
    "questionText": " ‘അദ്വൈത പഞ്ചരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21013,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ ക്രൈം പൊലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 21014,
    "questionText": " ഒരു വ്യക്തിയുടെ ഇന്ത്യൻ പൗരത്വം റദ്ദ് ചെയ്യാനുള്ള അധികാരം നിക്ഷിപ്തമായിരുക്കുന്നത് ആരിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 21015,
    "questionText": " ഭാരതീയ തർക്കശാസ്ത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യായവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 21016,
    "questionText": " കുതിരയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " എക്വസ് ഫെറസ് കബെല്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21017,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വനമില്ലാത്ത ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21018,
    "questionText": " സുഷുമ്നയിലെ വെൻട്രൽ റൂട്ടിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ആവേഗങ്ങൾ സുഷുമ്നയിൽ നിന്ന് പുറത്തേക്ക് പോകുന്നത് ഇതിലൂടെയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21019,
    "questionText": " നടത്തം, ഓട്ടം തുടങ്ങിയ ദ്രുത ഗതിയിലുള്ള ആവർത്തന ചലനം ഏകോപിപ്പിക്കുന്ന മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " സുഷുമ്ന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21020,
    "questionText": " ഇന്ത്രിയാനുഭവങ്ങളുടെ 80 ശതമാനവും പ്രദാനം ചെയ്യുന്ന അവയവം ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21021,
    "questionText": " സുംഗ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21022,
    "questionText": " കണ്ണുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തലയോട്ടിയിലെ നേത്ര കോടരം എന്ന കുഴിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21023,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്ക് അടിസ്ഥാനമായത്? ",
    "answerText": " ഹരോൾഡ് ഡോമർ മാതൃക "
  },
  {
    "questionNum": 21024,
    "questionText": " നിശ്വാസവായുവിലെ ഓക്സിജന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.14
  },
  {
    "questionNum": 21025,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലോകസഭാ സംവരണ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 2 (ആലത്തൂർ; മാവേലിക്കര) "
  },
  {
    "questionNum": 21026,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില്ലാത്ത ജീവികളിൽ എറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " ഭീമൻ കണവ (Giant Squid) "
  },
  {
    "questionNum": 21027,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ഉത്തരവാദ ഭരണദിനമായി ആചരിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1946 ജൂലായ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 21028,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍റെ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21029,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യ ചരിത്രത്തിൽ രാജ്യാധികാരമേറ്റ ഏക രാജ്ഞി? ",
    "answerText": " റാണി ഗംഗാധര ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 21030,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ നേത്ര കോടരം എന്ന കുഴിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അവയവം ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21031,
    "questionText": " സസ്യ രോഗങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പ്ലാന്‍റ് പതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21032,
    "questionText": " നവോത്ഥാന നായകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 21033,
    "questionText": " 'ചാപ്പ' ആരുടെ സിനിമയാണ്? ",
    "answerText": " പി.എ.ബക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21034,
    "questionText": " ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന് കേരളത്തിന്‍ നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21035,
    "questionText": " ഒളിംപിക്സില്‍ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " പി.ടി.ഉഷ (1980; മോസ്കോ ഒളിമ്പിക്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 21036,
    "questionText": " ദി മെൻ ഹു കിൽഡ് മഹാത്മാഗാന്ധി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മനോഹർ മൽഗോങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21037,
    "questionText": " ബൈസിക്കിൾ തീവ്സ് എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ ഡിസീക്ക -ഇറ്റലി - 1948 "
  },
  {
    "questionNum": 21038,
    "questionText": " ഭൂമിഗീതങ്ങള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു നാരായണന് നമ്പൂതിരി (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 21039,
    "questionText": " വിശുദ്ധ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജെറുസലേം "
  },
  {
    "questionNum": 21040,
    "questionText": " നാലുവയസുവരെ പ്രായമുള്ള പെൺകുതിരകളാണ്? ",
    "answerText": " മെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 21041,
    "questionText": " രഥോത്സവം നടക്കു ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " പുരി "
  },
  {
    "questionNum": 21042,
    "questionText": " 1907 ല്‍ സൂററ്റില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21043,
    "questionText": " കണ്ണുനീരിലടങ്ങിയ എൻസൈ൦ ?\r\n",
    "answerText": " ലൈസോസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21044,
    "questionText": " കിഴക്കൻ തിമൂറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യു.എസ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 21045,
    "questionText": " ബെൻ ടൂറിയോൺ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ടെൽ അവീവ് (ഇസ്രായേൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21046,
    "questionText": " എന്താണ് ലൈസോസം എൻസൈ൦ ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ കണ്ണുനീരിലടങ്ങിയ എൻസൈ൦\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21047,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയനിൽ അംഗമാകുന്ന രാജ്യങ്ങൾ അംഗീകരിച്ചിരിക്കേണ്ട ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " കോപ്പൺ ഹേഗൻ ക്രൈറ്റീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21048,
    "questionText": " കണ്ണുനീരിലടങ്ങിയ ലൈസോസം എന്ന എൻസൈമിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " രോഗാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 21049,
    "questionText": " ദി ബ്രോക്കൺ വിംഗ്സ്  എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 21050,
    "questionText": " മയൂര സിംഹാസനം നിർമ്മിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21051,
    "questionText": " കലോമൽ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറസ് ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21052,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി സിവിൽ സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 21053,
    "questionText": " ഒരു ഓസോൺ തൻമാത്രയിലെ ആറ്റങ്ങൾ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 21054,
    "questionText": " ചൈനീസ് പൊട്ടറ്റോ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള? ",
    "answerText": " കൂർക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21055,
    "questionText": " 1948 ൽ കൊച്ചിയുടെ പ്രധാനമന്ത്രിയായത്? ",
    "answerText": " ഇക്കണ്ട വാരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 21056,
    "questionText": " ആലപുഴയെ ‘ കിഴക്കിന്‍റെ വെനീസ് ‘ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 21057,
    "questionText": " പഞ്ഞിക്കെട്ടുകൾ പോലെ കാണപ്പെടുന്ന മേഘങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്യുമുലസ് മേഘങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21058,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ചന്ദനമരങ്ങള്‍ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മറയൂര്‍ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 21059,
    "questionText": " റോമൻചക്രവർത്തി കൗൺസിലർ പദവി നൽകിയിരുന്ന കുതിരയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇൻസിറ്റാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21060,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശാന്തി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 21061,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " നെഫോളജി Nephology "
  },
  {
    "questionNum": 21062,
    "questionText": " . ക്വക്ക് സില്‍വ്വര്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ലേഹമാണ്? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 21063,
    "questionText": " കണ്ണുനീരിലടങ്ങിയ രോഗാണുക്കളെ നശിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈ൦ ?\r\n",
    "answerText": " ലൈസോസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21064,
    "questionText": " 'അൺ ടച്ചബിള്സ് ' എന്ന കൃതി രചിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " മുൽക്ക് രാജ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 21065,
    "questionText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ സ്മാരക കലാനിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങാലക്കുട "
  },
  {
    "questionNum": 21066,
    "questionText": " പഴങ്ങളിലെ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഫ്രക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21067,
    "questionText": " കൊയാലി എണ്ണ ശുദ്ധികരണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21068,
    "questionText": " ഹൃദയസ്മിതം ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21069,
    "questionText": " തീർത്ഥാടക പിതാക്കൻമാൻ (Pilgrim Fathers ) സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " മെയ് ഫ്ളവർ "
  },
  {
    "questionNum": 21070,
    "questionText": " ഗുരുനാനാക്കിന്റെ ജീവചരിത്രം? ",
    "answerText": " ജാനം സാകിസ് ( തയ്യാറാക്കിയത്: ഗുരു അംഗത്) "
  },
  {
    "questionNum": 21071,
    "questionText": " കണ്ണിനു എത്ര പാളികളുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 21072,
    "questionText": " കണ്ണിനു ദൃഢത നൽകുന്ന ബാഹ്യപാളി ?\r\n",
    "answerText": " ദൃഢ പടലം (Sclera)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21073,
    "questionText": " ‘സൗന്ദര്യപൂജ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21074,
    "questionText": " സെൻട്രൽ റോഡ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 21075,
    "questionText": " കോപ്പർനിക്കസ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " wroclaw (പോളണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 21076,
    "questionText": " പതിനായിരം തടാകങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മിന്നെസോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 21077,
    "questionText": " സ്കൌട്ട്സ് ( ആണ്‍കുട്ടികള്‍ക്ക്) എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബേഡന്‍ പവ്വല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21078,
    "questionText": " മൂന്ന് വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങളിലും പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യാക്കാർ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ. അംബേദ്കർ & തേജ് ബഹാദൂർ സാപ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 21079,
    "questionText": " യഹൂദർ ചിതറിക്കപ്പെട്ട റോമൻ ആക്രമണം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " AD 70"
  },
  {
    "questionNum": 21080,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 21081,
    "questionText": " ഒരു വൈദ്യുത ജനറേറ്ററിൽ നടക്കുന്ന ഊർജ്ജ പരിവർത്തനം ഏത്? ",
    "answerText": " യന്ത്രികോർജ്ജം-വൈദ്യുതോർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 21082,
    "questionText": " വിശ്വപ്രസിദ്ധമായ മയൂരസിംഹാസനം സൂക്ഷിച്ചിരുന്ന കെട്ടിടം? ",
    "answerText": " ദിവാനിഘാസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 21083,
    "questionText": " ഏറ്റവും നല്ല താപ ചാലകം എത്? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 21084,
    "questionText": " വിന്റർ ഒളിബിക്സ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 21085,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് വധിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു തേജ് ബഹാദൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21086,
    "questionText": " ക്വാർട്സ് വാച്ച്; കാൽക്കുലേറ്റർ; ടെലിവിഷൻ റിമോട്ട്; ക്യാമറ; കളിപ്പാട്ടങ്ങൾ ഇവയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ബാറ്ററി? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സെൽ"
  },
  {
    "questionNum": 21087,
    "questionText": " എന്താണ് ദൃഢ പടലം (Sclera) ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണിനു ദൃഢത നൽകുന്ന ബാഹ്യപാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21088,
    "questionText": " നഗരസഭകൾക്ക് ലഭിക്കുന്ന പ്രധാന വരുമാന മാർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ഒക്ട്രോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 21089,
    "questionText": " ജപ്പാനിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള മതം? ",
    "answerText": " ഷിന്റോയിസം "
  },
  {
    "questionNum": 21090,
    "questionText": " സോമരസത്തെ (മദ്യം) ക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഋഗ്വേദത്തിലെ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ഒൻപതാം മണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 21091,
    "questionText": " ധാരാളം രക്ത ക്കുഴലുകൾ കാണപ്പെടുന്ന കണ്ണിന്റെ മധ്യപാളി ?\r\n",
    "answerText": " രക്തപടലം (Choroid)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21092,
    "questionText": " ലോക്സഭയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ആനി മസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21093,
    "questionText": " മ്യാൻമാറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്യാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 21094,
    "questionText": " ‘ബോർഘട്ട് ചുരം’ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 21095,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്ക് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി രൂപീകരണത്തിൽ മുഖ്യപങ്ക് വഹിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ IV "
  },
  {
    "questionNum": 21096,
    "questionText": " എന്താണ് രക്തപടലം (Choroid) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ധാരാളം രക്ത ക്കുഴലുകൾ കാണപ്പെടുന്ന കണ്ണിന്റെ മധ്യപാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21097,
    "questionText": " ‘ബ്രാഹ്മണസൂത്രം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 21098,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 21099,
    "questionText": " മുദ്രാരക്ഷസം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21100,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികള്‍? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 21101,
    "questionText": " മാതൃഭൂമി പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കെ.പി കേശവമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21102,
    "questionText": " റബ്ബര്‍ റിസര്‍ച്ച് ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളി (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 21103,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ ഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " പി റ്റി ഉഷ (1984 ലോസ് ആഞ്ചൽസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21104,
    "questionText": " ശുദ്ധരക്തം പ്രവഹിക്കുന്ന കുഴലുകള്‍? ",
    "answerText": " ധമനികള്‍ (Arteries) "
  },
  {
    "questionNum": 21105,
    "questionText": " ആണവശക്തി വ്യാപന നിരോധനം സംബന്ധിച്ച് യു.എൻ പൊതുസഭ CTBT - Comprehensive Test Ban Treatty അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 21106,
    "questionText": " തീര്‍ഥാടകരിലെ രാജകുമാരന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 21107,
    "questionText": " ‘തീക്കടൽ കടന്ന് തിരുമധുരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21108,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കുഞ്ഞിനെ പ്രസവിക്കുന്ന ജന്തു? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 21109,
    "questionText": " ‘കാണാപ്പൊന്ന്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21110,
    "questionText": " മാപ്പിളപ്പാട്ടിന്‍റെ മഹാകവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൊയീൻ കുട്ടി വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 21111,
    "questionText": " മാമങ്കത്തിന്‍റെ രക്ഷാപുരുഷ നിരിക്കന്ന പ്രത്യേകസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നിലപാടു തറ "
  },
  {
    "questionNum": 21112,
    "questionText": " ഗ്രീൻ വി ട്രിയോൾ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഫെറസ് സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21113,
    "questionText": " ധാരാളം രക്ത ക്കുഴലുകൾ കാണപ്പെടുന്ന കണ്ണിന്റെ പാളി ?\r\n",
    "answerText": " രക്തപടലം (Choroid)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21114,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21115,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് റിസര്‍ച്ച് ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പീച്ചി (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 21116,
    "questionText": " ഹീമോഗ്ലോബിനിലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21117,
    "questionText": " നമ:ശിവായ എന്ന വന്ദന വാക്യത്തോടെ ആരംഭിക്കുന്ന ശാസനം? ",
    "answerText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21118,
    "questionText": " ഓക്സിജനേയും പോഷകഘടകങ്ങളേയും ഊർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്ന കോശാംശം? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21119,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21120,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നുമാണ് ഈസ്റ്റ് തിമൂർ സ്വതന്ത്രമായത്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21121,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഏകാഭാഷാ നിഘണ്ടു? ",
    "answerText": " ശബ്ദതാരാവലി(1923-ശ്രീകണ്ടേശ്വരം പദ്മനാഭപിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 21122,
    "questionText": " കനൗജ് ; ചൗസാ യുദ്ധങ്ങളിൽ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ അഫ്ഗാൻ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 21123,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് യോഗ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 21124,
    "questionText": " BHC - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബെൻസീൻ ഹെക്സാ ക്ലോറൈഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 21125,
    "questionText": " പ്രകാശഗ്രാഹികൾ കാണപ്പടുന്ന കണ്ണിന്റെ ആന്തരപാളി ?\r\n",
    "answerText": " റെറ്റിന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21126,
    "questionText": " റെയിൽപാളങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " മാംഗനീസ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21127,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഐറ്റി പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 21128,
    "questionText": " നെപ്പോളിയനെ തോൽപ്പിച്ച 1815ലെ വാട്ടർ ലൂ യുദ്ധത്തിൽ വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു ഓടിച്ചിരുന്ന കുതിര? ",
    "answerText": " കോപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21129,
    "questionText": " റൈബോഫ്ലാവിന് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിന് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന് ബി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 21130,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ റോം; മരതകനാട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 21131,
    "questionText": " അടിമത്തം നിരോധിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 21132,
    "questionText": " വെങ്കിടേശ്വര ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുപ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 21133,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ റെയില്‍വേ കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹൗസി പ്രഭു 1853-ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21134,
    "questionText": " ദി ജഡ്ജ്മെന്റ് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്.എന് പിള്ള (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 21135,
    "questionText": " നേതാജി എന്ന് സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിനെ അഭിസംബോധന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 21136,
    "questionText": " യുറാനസിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21137,
    "questionText": " അരക്കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 21138,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ സ്വതന്ത്രമായത്? ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 21139,
    "questionText": " മുസ്ലീങ്ങൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 21140,
    "questionText": " ജീവകം ഡി യുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാൽസിഫെറോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21141,
    "questionText": " ചുവപ്പും പച്ചയും നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ പറ്റാത്ത അവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21142,
    "questionText": " മൂഷിക രാജാക്കൻമാരുടെ പിന്തുടർച്ചക്കാർ? ",
    "answerText": " കോലത്തിരിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21143,
    "questionText": " വർണാന്ധത എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ചുവപ്പും പച്ചയും നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ പറ്റാത്ത അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 21144,
    "questionText": " വർണാന്ധതക്ക് കാരണം എന്ത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പും പച്ചയും നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന കോൺ കോശങ്ങളുടെ തകരാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21145,
    "questionText": " മഹാബലിപുരത്തെ പഞ്ചപാണ്ഡവരഥ ക്ഷേത്ര ശില്പങ്ങൾ നിർമ്മിച്ച പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ ll "
  },
  {
    "questionNum": 21146,
    "questionText": " അലാസ്ക കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 21147,
    "questionText": " വർണാന്ധതയുടെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഡാൽട്ടണിസം "
  },
  {
    "questionNum": 21148,
    "questionText": " വലുപ്പത്തില്‍ ഒന്നാം സ്ഥാനം ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 21149,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിൽ നെപ്പോളിയൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കുതിര? ",
    "answerText": " മാരെങ്ങോ "
  },
  {
    "questionNum": 21150,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥത്തിന്‍റെ എല്ലാതൻ മാത്രകളുടേയും ചലനം മുഴുവനായും നിലയ്ക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " അബ്സല്യൂട്ട് സിറോ "
  },
  {
    "questionNum": 21151,
    "questionText": " ആതുരശുശ്രൂഷാ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 21152,
    "questionText": " ഡാൽട്ടണിസത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 21153,
    "questionText": " ഗ്ലോക്കോമ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഡാൽട്ടണിസം "
  },
  {
    "questionNum": 21154,
    "questionText": " മത്സ്യ എണ്ണകളിൽ നിന്നും ധാതളമായി ലഭിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 21155,
    "questionText": " കുറ്റകൃത്യങ്ങളുടെ തലസ്ഥാനം; ആറിവിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 21156,
    "questionText": " കക്കി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുനത്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 21157,
    "questionText": " ഗ്ലോക്കോമക്ക് കാരണമാകുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ക്വസ് ദ്രവ്യത്തിന്റെ ആധിക്യം മൂലം കണ്ണിനുള്ളിലനുഭവപ്പെടുന്ന അതിമർദ്ദം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21158,
    "questionText": "  God separating light from darkness എന്ന പ്രശസ്ത ചിത്രത്തിന്റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മൈക്കലാഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 21159,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂര്‍ണ്ണ രക്തദാന ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മടിക്കൈ (കാസര്‍ഗോഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 21160,
    "questionText": " 1928 നവംബർ 7 ന് വിഗതകുമാരൻ പ്രദർശിപ്പിച്ച തീയേറ്റർ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്പിറ്റോൾ തീയേറ്റർ -തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21161,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ് അതാര്യമാവുന്നതു മൂലം കാഴ്ച നഷ്ടപ്പെടുന്ന അവസ്ഥക്ക് പറയുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " തിമിരം "
  },
  {
    "questionNum": 21162,
    "questionText": " ഗുപ്ത രാജ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശ്രീഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21163,
    "questionText": " ഭാവൈ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21164,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്‍റ് കേൾപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 21165,
    "questionText": " ടിപ്പുവിന്റെ കുതിര? ",
    "answerText": " ദിൽഖുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21166,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചേന്ദമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 21167,
    "questionText": " റീഡ് തവളകൾ കാണപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കക്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 21168,
    "questionText": " ആനമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ഇരവികുളം "
  },
  {
    "questionNum": 21169,
    "questionText": " തിമിരം എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ് അതാര്യമാവുന്നതു മൂലം കാഴ്ച നഷ്ടപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 21170,
    "questionText": " ‘ഫെഡറൽ അസംബ്ലി‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21171,
    "questionText": " കൊഴിഞ്ഞ ഇലകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 21172,
    "questionText": " കോശങ്ങളിലെ ഊർജ നിലയം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21173,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്പീഡ്പോസ്റ് സെന്റർ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 21174,
    "questionText": " ചൈനീസ് വൈദ്യശാസ്ത്ര സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " അക്യുപങ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 21175,
    "questionText": " ബ്രിട്ടണിലെ ഇന്ത്യയുടെ അനൗദ്യോഗിക പ്രതിനിധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 21176,
    "questionText": " ‘ജ്ഞാനദർശനം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 21177,
    "questionText": " ആനന്ദ തീർത്ഥന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ ഷേണായി "
  },
  {
    "questionNum": 21178,
    "questionText": " ജലത്തിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " വെളുത്ത ഫോസ്‌ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21179,
    "questionText": " കേരളത്തിനെ മലബാർ എന്ന് വിളിച്ച ആദ്യത്തെ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അൽബറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 21180,
    "questionText": " ഷിന്റോ മതത്തിലെ പ്രധാന ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " കാമി "
  },
  {
    "questionNum": 21181,
    "questionText": " ക്വീൻകിനൈൽ ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21182,
    "questionText": " ആസ്സാമിന്‍റെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21183,
    "questionText": " സെല്ലുലാർ ജയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 21184,
    "questionText": " ഇറിസിനെ ചുറ്റുന്ന ആകാശഗോളം? ",
    "answerText": " ഡിസ്നോമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21185,
    "questionText": " ബുദ്ധ ആന്റ് ഹിസ് ധർമ്മ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21186,
    "questionText": " ‘റോ’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 21187,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തൊഴിൽ സംഘടനയുടെ (ILO) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 21188,
    "questionText": " ശതവത്സരയുദ്ധത്തിൽ ഫ്രാൻസിലെ ഓർലിയൻസ് നഗരത്തെ സംരക്ഷിക്കുവാൻ മുന്നോട്ട് വന്ന ബാലിക? ",
    "answerText": " ജോവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21189,
    "questionText": " അപ്രവാസി ഘട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ലൂയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21190,
    "questionText": " ടൈഫസ് പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " പേൻ; ചെള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 21191,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടീവ് വാതക മൂലകം? ",
    "answerText": " റാഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21192,
    "questionText": " ബഹ്റൈന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21193,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21194,
    "questionText": " ഊർജ നിർമാണത്തിനും സംഭരണത്തിനും സഹായിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21195,
    "questionText": " ഊർജവിശ്യം കൂടുതലുള്ള കരള് തലച്ചോറ് പേശികൾ എന്നിവയിലെ കോശങ്ങളിൽ കൂടുതലായി കാണുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21196,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധം ആദ്യ ഘട്ടം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാലിയും ബ്രിട്ടീഷുകാരും (1780 - 1782) "
  },
  {
    "questionNum": 21197,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1971 (ആസ്ഥാനം: ആംസ്റ്റർഡാം; രൂപം കൊണ്ടത് : കാനഡയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21198,
    "questionText": " ഫിലിം ആന്‍റ് ടെലിവിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 21199,
    "questionText": " കൊച്ചി മുനിസിപ്പൽ നഗരമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1866
  },
  {
    "questionNum": 21200,
    "questionText": " തലയോട്ടിയെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ക്രേ നിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21201,
    "questionText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥയിൽ എന്തെല്ലാം ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മസ്തിഷ്ക്കം ,സുഷുമ്ന ,നാഡികൾ,ഗ്രാഹികൾ എന്നിവ ചേർന്നതാണ് നാഡീ വ്യവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21202,
    "questionText": " 1524 ഡിസംബർ 24ന് അന്തരിച്ച വാസ്കോഡഗാമയെ ആദ്യം അടക്കം ചെയ്ത പള്ളി? ",
    "answerText": " സെന്റ് ഫ്രാൻസിസ് ചർച്ച്, ഫോർട്ട് കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 21203,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹംപി ( കർണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 21204,
    "questionText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥയുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകമേത്? ",
    "answerText": " ന്യുറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21205,
    "questionText": " ന്യൂറോണിന്റെ കോശ ശരീരത്തിൽ നിന്ന് പുറത്തേക്കു നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രോൺ\r\n "
  },
  {
    "questionNum": 21206,
    "questionText": " ഡെൻഡ്രോണ്ന്റെ ശാഖകൾ ഡെൻഡ്രൈറ്റുകൾഎന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21207,
    "questionText": " തൊട്ടടുത്ത ന്യുറോണിൽ നിന്നും സന്ദേശം സ്വീകരിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21208,
    "questionText": " ഈഫൽ ഗോപുരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഗുസ്താവ് ഈഫൽ (1889-ൽ) ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്‍റെ നൂറാം വാർഷികാഘോഷങ്ങളോടനുബന്ധിച്ച് നടത്തിയ പ്രദർശനത്തിലാണ്‌ ഗോപുരം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത്) "
  },
  {
    "questionNum": 21209,
    "questionText": " ന്യുറോണിന്റെ കോശ ശരീരത്തിൽ നിന്നുള്ള നീളം കൂടിയ തന്തുവേത്?\r\n",
    "answerText": " ആക്സോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21210,
    "questionText": " ക്ലോറോ പ്ലാസ്റ്റിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വർണ്ണകം? ",
    "answerText": " ഹരിതകം ( chlorophyll ) "
  },
  {
    "questionNum": 21211,
    "questionText": " ദേശിയ ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്‍ നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1950 മാര്‍ച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 21212,
    "questionText": " ശ്വസന സമയത്ത് കൈമാറ്റം ചെയ്യപ്പെടുന്ന വായുവിന്‍റെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്പൈറോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 21213,
    "questionText": " സംവേഗങ്ങളെ കോശ ശരീരത്തിൽ നിന്നും പുറത്തേക്കെത്തിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ആക്സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21214,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ എൻടാങ്കി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥി തിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21215,
    "questionText": " റേഡിയോ തരംഗങ്ങൾ സഞ്ചരിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 21216,
    "questionText": " പരീക്ഷിത്ത് തമ്പുരാൻ രചിച്ച മലയാള ലേഖനങ്ങളുടെ സമാഹാരത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ദളങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21217,
    "questionText": " മൈലിന്ഷീത് എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മിക്ക നാഡീ കോശങ്ങളുടെയും ആക്സോണുകളെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്നതു കൊഴുപ്പു സ്തരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21218,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ പേര് പുതുച്ചേരിയെന്ന് പുനർനാമകരണം ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 21219,
    "questionText": " രണ്ട് വർഷത്തിലൊരിക്കൽ നടക്കുന്ന കോമൺവെൽത്ത് രാഷ്ട്രതലവൻമാരുടെ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ചോഗം (CHOGM - Commonwealth Heads of Governments Meeting ) (ആദ്യ സമ്മേളനം : സിംഗപ്പൂർ -1971 "
  },
  {
    "questionNum": 21220,
    "questionText": " മിക്ക നാഡീ കോശങ്ങളുടെയും ആക്സോണുകളെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്നതു കൊഴുപ്പു സ്തരമേത്? ",
    "answerText": " മൈലിന്ഷീത് "
  },
  {
    "questionNum": 21221,
    "questionText": " മൈലിന്ഷീത്തിന്റെ നിറമേത്?\r\n",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21222,
    "questionText": " H 226 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 21223,
    "questionText": " ചൈനയുടെ സഹായത്തോടെ പാക്കിസ്ഥാൻ നിർമ്മിക്കുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ഗ്വാഡർ തുറമുഖം (Gwadar port) "
  },
  {
    "questionNum": 21224,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 21225,
    "questionText": " രക്തത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹിമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21226,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ പോസെയിൽ കൃഷി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 21227,
    "questionText": " വൈറ്റ് മാറ്റർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മൈലിന് ഷീത് ഉള്ള നാഡീ കോശങ്ങൾ കൂടുതലുള്ള മസ്തിഷ്ക ഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21228,
    "questionText": " ഗുവാഹത്തിയുടെ ഔദ്യോഗിക മൃഗം? ",
    "answerText": " ഗംഗാ ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21229,
    "questionText": " ഐസിസിയുടെ ആദ്യ വനിതാ മാച്ച് റഫറിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മുൻ ഇന്ത്യൻ വനിതാ ക്രിക്കറ്റർ? ",
    "answerText": " ജി.എസ്. ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 21230,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ശിവാനന്ദലഹരിയിൽ പരാമർശമുള്ള ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 21231,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മാരിടൈം സംഘടന ( IMO - International maritime organisation ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1948 ( ആസ്ഥാനം : ലണ്ടൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21232,
    "questionText": " കുരുമുളക് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " അരെക്ക കറ്റെച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 21233,
    "questionText": " മൈലിന് ഷീത് ഉള്ള നാഡീ കോശങ്ങൾ കൂടുതലുള്ള മസ്തിഷ്ക ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് മാറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 21234,
    "questionText": " ഗ്രേമാറ്റർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കോശശരീരവും മൈലിന് ഷീത് ഇല്ലാത്ത നാഡീ കോശങ്ങൾ കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21235,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 21236,
    "questionText": " ഉക്രയിൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " മരിയിൻസ്ക്കി കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 21237,
    "questionText": " നീന്തൽക്കുളങ്ങൾ അണുവിമുക്തമാക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ളോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21238,
    "questionText": " ജമൈക്കൻ പെപ്പർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർവ്വ സുഗന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 21239,
    "questionText": " താജ്മഹൽ യുനെസ്കോയുടെ പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഇടം നേടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 21240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും ചൈനയെയും തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി രേഖ? ",
    "answerText": " മക്മോഹൻ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 21241,
    "questionText": " ഗോഡേ ഓഫ് സ്മോള്‍ തിംഗ്സിനു ഇതിവൃത്തമായ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാറിന്‍റെ തീരത്തെ അയ്മനം ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 21242,
    "questionText": " ഒരു ഇല മാത്രമുള്ള സസ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ചേന "
  },
  {
    "questionNum": 21243,
    "questionText": " ഗർഭശ്രീമാൻ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21244,
    "questionText": " സലാൽ ഹൈഡ്രോ ഇലക്ട്രിക് പ്രോജക്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 21245,
    "questionText": " അവശതയനുഭവിക്കുന്ന ജനവിഭാഗത്തിന്‍റെ വിമോചനത്തിനായി അടി ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രക്ഷോഭം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21246,
    "questionText": " ഷഹീദ് ആന്റ് സ്വരാജ് ഐലന്റ് എന്ന് നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആന്റമാൻ നിക്കോബാർ ഐലന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21247,
    "questionText": " ആധാര്‍കാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " രഞ്ജന സോനാവാല "
  },
  {
    "questionNum": 21248,
    "questionText": " ‘മദനൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " രമണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21249,
    "questionText": " കോശശരീരവും മൈലിന് ഷീത് ഇല്ലാത്ത നാഡീ കോശങ്ങൾ കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഗ്രേമാറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21250,
    "questionText": " ബരാമതി കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 21251,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ ഇല;ഫലം എന്നിവ പൊഴിയാൻ കാരണമാകുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അബ്സിസിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21252,
    "questionText": " മെസപ്പെട്ടോമിയയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 21253,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവയ്ക്ക് ശേഷം തിരുവിതാംകൂറിൽ ദിവാനായത്? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണി തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 21254,
    "questionText": " പേപ്പർ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചതായി കരുതപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 21255,
    "questionText": " ലോക ജനസംഖ്യയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 21256,
    "questionText": " നാഡീ കോശങ്ങൾ മറ്റു കോശങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെടുന്ന ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " സിനാപ്സിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21257,
    "questionText": " കടൽ വളർത്തിയ പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21258,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറുടേയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 65 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21259,
    "questionText": " അശ്വത്ഥാമാവ് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാടമ്പ് കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21260,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ലിയാഖത്ത് അലി ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21261,
    "questionText": " റോമൻ നാണയമായ ദിനാറ യെക്കുറിച്ചുള്ള പരാമർശമുള്ള ഏറ്റവും പുരാതന ലിഖിതം? ",
    "answerText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 21262,
    "questionText": " ഐഎസ്ആർഒ 2019 മേയ് 23 ന് വിക്ഷേപിച്ച ഭൗമനിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " റിസാറ്റ് 2 ബി "
  },
  {
    "questionNum": 21263,
    "questionText": " 1946 ല്‍ മീററ്റില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ജെ.ബി. ക്രുപാലിനി "
  },
  {
    "questionNum": 21264,
    "questionText": " ഡി.ഡി ഇന്ത്യ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1995 മാര്‍ച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 21265,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ചെങ്കുളം (1954) "
  },
  {
    "questionNum": 21266,
    "questionText": " ‘സെയ്മ‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ലാത്വിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21267,
    "questionText": " സന്ദേശങ്ങൾ ഒരു ന്യുറോണിൽ നിന്നും മറ്റൊന്നിലേക്കു കടക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " നാഡീയ പ്രേക്ഷകങ്ങൾ (neuro transmitters) "
  },
  {
    "questionNum": 21268,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഗവര്‍ണര്‍ ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 21269,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 21270,
    "questionText": " വെട്ടുകാട് പള്ളി പെരുന്നാൾ”- നടക്കുന്ന ജില്ല ? [vettukaadu palli perunnaal”- nadakkunna jilla ?]",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21271,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ചെറിയ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 15:10 സെന്റീ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 21272,
    "questionText": " നാഡീയ പ്രേക്ഷകങ്ങൾ (neuro transmitters) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " സന്ദേശങ്ങൾ ഒരു ന്യുറോണിൽ നിന്നും മറ്റൊന്നിലേക്കു കടക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21273,
    "questionText": " ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോയില്‍ നിര്‍മ്മിച്ച ആദ്യത്തെ മലയാളചിത്രം? ",
    "answerText": " വെള്ളിനക്ഷത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 21274,
    "questionText": " JITEM ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 21275,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിൽ നിന്നും പുറത്താക്കപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിജി - 2006 "
  },
  {
    "questionNum": 21276,
    "questionText": " പ്രതിശീർഷ വരുമാനം കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " എര്‍ണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 21277,
    "questionText": " മഴവിൽദേശം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21278,
    "questionText": " ആയുർവേദം എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ധന്വന്തരി "
  },
  {
    "questionNum": 21279,
    "questionText": " കേരളപത്രിക എന്ന പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ചെങ്കുളത്ത് കുഞ്ഞിരാമമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21280,
    "questionText": " ഇസ്ലാം ധർമ്മ പരിപാലന സംഘം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 21281,
    "questionText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥയുടെ രണ്ട്‌ വിഭാഗങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " കേന്ദ്ര നാഡീ വ്യവസ്ഥയും പെരിഫെറൽ നാഡീ വ്യവസ്ഥയും "
  },
  {
    "questionNum": 21282,
    "questionText": " സ്റ്റൈൽ മന്നൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രജനീകാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21283,
    "questionText": " നൈട്രജന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 21284,
    "questionText": " പൂർണ്ണ സ്വരാജ് പ്രമേയം പാസാക്കിയ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: ജവഹർലാൽ നെഹൃ) "
  },
  {
    "questionNum": 21285,
    "questionText": " കേന്ദ്ര നാഡീവ്യവസ്ഥ എന്തെല്ലാം ഭാഗങ്ങൾ ചേർന്നതാണ്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്ക്കവും സുഷുമ്നയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21286,
    "questionText": " 1931 ല്‍ കറാച്ചിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21287,
    "questionText": " മസ്തിഷ്ക്കവും സുഷുമ്നയും ചേർന്ന നാഡീ വ്യവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര നാഡീവ്യവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21288,
    "questionText": " പെരിഫെറൽ നാഡീ വ്യവസ്ഥ എന്തെല്ലാം ഭാഗങ്ങൾ ചേർന്നതാണ്? ",
    "answerText": " 12 ജോഡി ശിരോ നാഡികളും 31 ജോഡിസുഷുമ്ന നാഡികളും "
  },
  {
    "questionNum": 21289,
    "questionText": " 12 ജോഡി ശിരോ നാഡികളും 31 ജോഡിസുഷുമ്ന നാഡികളും ചേർന്ന നാഡീ വ്യവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " പെരിഫെറൽ നാഡീ വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 21290,
    "questionText": " ആദ്യ ലക്ഷണമൊത്ത കാല്പനിക ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 21291,
    "questionText": " ബന്ധുര കാഞ്ചന കൂട്ടിലാണെങ്കിലും ബന്ധനം ബന്ധനം തന്നെ പാരിൽ ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21292,
    "questionText": " ജലാന്തർഭാഗത്തെ ശബ്ദങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21293,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് സിന്ധു സാഗർ എ ന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " അറബിക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21294,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറില്‍ ഉത്തരവാദഭരണം സ്ഥാപിതമാകാന്‍ കാരണമായ പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര വയലാര്‍ സമരം. "
  },
  {
    "questionNum": 21295,
    "questionText": " ചേർത്തലയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " കരപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 21296,
    "questionText": " സാലുവ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വീര നരസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21297,
    "questionText": " ‘കേശവന്‍റെ വിലാപങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21298,
    "questionText": " ഏതു പക്ഷിയുടെ ശാസ്ത്രനാമമാണ് (സുതിയോ കമേലസ്? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 21299,
    "questionText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥ യുടെ കേന്ദ്രമേത്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്‌കം "
  },
  {
    "questionNum": 21300,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കായിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 21301,
    "questionText": " ചെങ്കുട്ടുവന്‍ എന്ന പേരില്‍ പ്രശസ്തനായ ആദി ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " വേല്‍കേഴു കുട്ടുവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21302,
    "questionText": " 'കേരളനടനം' എന്ന കല രൂപപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗുരുഗോപിനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 21303,
    "questionText": " UN രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) യിൽ ഒരു പ്രമേയം പാസ്സാവാൻ വേണ്ട വോട്ട്? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 21304,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഭരണം ബ്രിട്ടീഷ് രാഞ്ജിയുടെ കീഴിലാക്കിയ നിയമം? ",
    "answerText": " 1858ലെ ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 21305,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽ തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 21306,
    "questionText": " മനുഷ്യനിർമ്മിതമായ കേരളത്തിലെ ഏക വനം? ",
    "answerText": " കരീംഫോറസ്റ്റ് പാർക്ക് (കാസർഗോഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 21307,
    "questionText": " 1591 ൽ പ്ലേഗ് നിർമ്മാർജ്ജനത്തിന്‍റെ സ്മാരകമായി കുത്തബ് ഷാ ഹൈദരാബാദിൽ സ്ഥാപിച്ച സ്മാരകം? ",
    "answerText": " ചാർമിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21308,
    "questionText": " പള്ളിവാസല്‍ പദ്ധതി പ്രവര്‍ത്തനമാരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 21309,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്‍റെ മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാള "
  },
  {
    "questionNum": 21310,
    "questionText": " ജീവകം B3 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " നിയാസിൻ (നിക്കോട്ടിനിക് ആസിഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21311,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തുള്ള ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മിനിക്കോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 21312,
    "questionText": " മഞ്ഞളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " കുർക്കുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21313,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ന്യൂറോണുകൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്‌കത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21314,
    "questionText": " ജെറ്റ് എയർവേസിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ദി ജോയ് ഓഫ് ഫ്ളൈയിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 21315,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മൂല്യമേറിയ കറൻസി? ",
    "answerText": " കുവൈത്തി ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21316,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു അവസാനമായി പങ്കെടുത്ത പൊതു ചടങ്ങ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയത്ത് വച്ച് നടന്ന SNDP യോഗം 1927 "
  },
  {
    "questionNum": 21317,
    "questionText": " അരിപ്പ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21318,
    "questionText": " ആദ്യ രക്ത ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21319,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി ഗോത്രഭാഷയിൽ നിർമ്മിച്ച സിനിമ? ",
    "answerText": " നേതാജി "
  },
  {
    "questionNum": 21320,
    "questionText": " കേരള റോഡ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21321,
    "questionText": " ലോഗരിതം പട്ടികയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ നേപ്പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21322,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 21323,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്ന മൂന്ന് സ്തരങ്ങലുള്ള പാളി ഏത്? ",
    "answerText": " മെനിഞ്ജസ് (Meninges)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21324,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്ര മേളകൾ സംഘടിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 21325,
    "questionText": " കണ്ണിന് പകരം കണ്ണ് പല്ലിന് പകരം പല്ല് എന്ന നയം കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " ഹമുറാബി "
  },
  {
    "questionNum": 21326,
    "questionText": " മസ്തിഷ്ക്കാ കലകൾക്ക് പോഷക ഘടകങ്ങളും ഓക്സിജനും എത്തിക്കുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " മെനിഞ്ജസിന്റെ പാളികൾക്കുള്ളിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21327,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ നിയമനിർമാണതലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേപ്‌ടൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21328,
    "questionText": " ദണ്ഡിയറാസ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21329,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ട നഗരം’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21330,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്നും പാറക്കഷണങ്ങൾ മണ്ണ് ഇവ ശേഖരിച്ചു ഭൂമിയിലെത്തിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " ലൂണാ XVI (1970) "
  },
  {
    "questionNum": 21331,
    "questionText": " യുഎൻഡെവലപ്മെന്റൽ പ്രോഗ്രാം ഗുഡ്‌വിൽ അംബാസഡർ ആയി നിയമിക്കപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " പദ്‌മലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 21332,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായലിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതിദത്ത ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " പാതിരാമണല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21333,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന് വേദിയായ കടപ്പുറം? ",
    "answerText": " വേദാരണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 21334,
    "questionText": " കൺസ്യൂമർ പ്രൊട്ടക്ഷൻ നിയമം ഇന്ത്യയിൽ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 21335,
    "questionText": " മെനിഞ്ജസിന്റെ പാളികൾക്കുള്ളിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ദ്രവത്തിന്റെ ധർമമെന്ത് ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്ക്കാ കലകൾക്ക് പോഷക ഘടകങ്ങളും ഓക്സിജനും എത്തിക്കുക "
  },
  {
    "questionNum": 21336,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തെക്കുറിച്ച് സാങ്കേതിക പ0നം നടത്തിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സർ ജോൺ വോൾഫ് ബാരി ആന്‍റ് പാർട്ണേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21337,
    "questionText": " ഒരു പ്രകാശവർഷം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " സെക്കന്റിൽ ശൂന്യതയിലൂടെ ഏകദേശം 3 ലക്ഷം കി .മീ സഞ്ചരിക്കുന്ന പ്രകാശം ഒരു വർഷം സഞ്ചിക്കുന്ന ദൂരം (3ooooo x 60 x 60 x 24 X 365) "
  },
  {
    "questionNum": 21338,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തെ ക്ഷതങ്ങളിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കുന്നതിനും മർദം ക്രമീകരിക്കാനും സഹായിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " സെറിബ്രോ സ്പൈനൽ ദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 21339,
    "questionText": " ഫ്യൂസ് വയറിന്‍റെ പ്രത്യേകത എന്ത്? ",
    "answerText": " ഉയർന്ന പ്രതിരോധവും താഴ്ന്ന ദ്രവണാങ്കവും "
  },
  {
    "questionNum": 21340,
    "questionText": " ഇന്ദ്രപ്രസ്ഥത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 21341,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിൽ ഫ്രഞ്ചുകാരുടെ കയ്യിൽ നിന്നും ബ്രിട്ടീഷുകാർ പിടിച്ചെടുത്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആർക്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 21342,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 21343,
    "questionText": " നേപ്പാൾ ടൂറിസത്തിന്റെ ബ്രാൻഡ് അംബാസിഡറായി നിയമിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ അഭിനേത്രി? ",
    "answerText": " ജയപ്രദ "
  },
  {
    "questionNum": 21344,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര പ്രകാശനദിനമായി ആചരിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " മേയ് 16. "
  },
  {
    "questionNum": 21345,
    "questionText": " നിറമില്ലാത്ത പ്ലാസ്റ്റിഡ്? ",
    "answerText": " ലൂക്കോപ്ലാസ്റ്റ് (ശ്വേത കണം ) "
  },
  {
    "questionNum": 21346,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ നോമിനേറ്റഡ് അംഗം ആ രായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രുഗ്മിണിദേവി അണ്ഡാലെ "
  },
  {
    "questionNum": 21347,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം ധാന്യകത്തിൽ നിന്നും എത്ര കലോറി ഊർജ്ജം ശരീരത്തിന് ലഭിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നാല് കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 21348,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ പ്രധാന പോഷകനദികൾ? ",
    "answerText": " കണ്ണാടിപ്പുഴ; തൂതപ്പുഴ; ഗായത്രി പുഴ; കൽപ്പാത്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21349,
    "questionText": " ധാരാളം ചുളിവുകളും മടക്കുകളുമുള്ള സെറിബ്രത്തിന്റെ ബാഹ്യഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കോർട്ടക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21350,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മാംസഭോജി? ",
    "answerText": " ധ്രുവക്കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 21351,
    "questionText": " ചേട്ടത്തി എന്ന ചിത്രത്തിൽ അഭിനയിച്ച കവി? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 21352,
    "questionText": " അഖിലേന്ത്യാ ഖിലാഫത്ത് കമ്മിറ്റി രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 21353,
    "questionText": " ധാരാളം ചുളിവുകളും മടക്കുകളുമുള്ള സെറിബ്രത്തിന്റെ ആന്തരഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല "
  },
  {
    "questionNum": 21354,
    "questionText": " സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 21355,
    "questionText": " സോമാലിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൊഗാദിഷു "
  },
  {
    "questionNum": 21356,
    "questionText": " ഗ്രേമാറ്റർ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കോർട്ടക്സിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21357,
    "questionText": " അന്തർവാഹിനി; വിമാനം എന്നിവയുടെ വേഗം മനസിലാക്കുന്ന ശബ്ദത്തിന്റെ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഡോപ്ലർ ഇഫക്ട് (Doppler Effect) "
  },
  {
    "questionNum": 21358,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വിദേശ രഹസ്യാനേഷണ ഏജൻസി? ",
    "answerText": " റിസർച്ച് അനാലിസിസ് വിങ് ( റോ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21359,
    "questionText": " കണ്ണ് സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഫ്താല്മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21360,
    "questionText": " കൊച്ചിയെ അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ച ദിവാന്‍? ",
    "answerText": " ആര്‍.കെ.ഷണ്‍മുഖം ഷെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 21361,
    "questionText": " 'ഇന്ദ്രാവതി' കടുവ സങ്കേതം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ചത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21362,
    "questionText": " C-DAC ന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 21363,
    "questionText": " മണ്ണിരയുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " നെഫ്രീഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21364,
    "questionText": " 100 കാരറ്റോ അതിൽ കൂടുതലോ ഉള്ള വജ്രം? ",
    "answerText": " പാരഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21365,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് എത്ര അംഗങ്ങളെയാണ് രാഷ്ട്രപതിക്ക് നാ മനിർദേശം ചെയ്യാവുന്നത്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 21366,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും ദൃശ്യമാകുന്ന സൂര്യന്റെ പാളി? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയർ (5500° c) (പ്രഭാമണ്ഡലം) "
  },
  {
    "questionNum": 21367,
    "questionText": " സത്യജിത്ത് റായി ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 21368,
    "questionText": " വൈറ്റ്മാറ്റർ കാണപ്പെടുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " മെഡുല്ലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21369,
    "questionText": " ചിന്ത, ബുദ്ധി, ഓർമ, ഭാവന, ഭാഷ എന്നിവയുടെ കേന്ദ്രമേത്? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 21370,
    "questionText": " സെറിബ്രം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ചിന്ത, ബുദ്ധി, ഓർമ, ഭാവന, ഭാഷ എന്നിവയുടെ കേന്ദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21371,
    "questionText": " ലോക വ്യാപാര സംഘടനയുടെ (WTO) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 21372,
    "questionText": "  കാളയേപ്പോലെ പണിയെടുക്കൂ സന്യാസിയേപ്പോലെ ജീവിക്കൂ ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21373,
    "questionText": " ഇന്ദ്രിയാനുഭവങ്ങൾ ഉണ്ടാക്കുന്നത് തലച്ചോറിലെ ഏത് ഘടകമാണ്? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21374,
    "questionText": " ചൈനയിൽ എത്തിച്ചേർന്ന ആദ്യ യൂറോപ്യൻ? ",
    "answerText": " മാർക്കോ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 21375,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കൂടുതൽ മന്തുരോഗികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21376,
    "questionText": " വെൺമയുടെ പ്രതീകം എന്നറിയപ്പടുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം ഡയോക്സൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21377,
    "questionText": " ഡക്കാൺ എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " എം ജി റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 21378,
    "questionText": " ഗതാഗത മേഖലയിൽ ഗവേഷണ പരിശിലനങ്ങൾ നടത്തുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " നാറ്റ്പാക് 1976 "
  },
  {
    "questionNum": 21379,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്‍റെ മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 21380,
    "questionText": " ഇന്ദ്രിയാനുഭവങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " കാഴ്ച, കേൾവി, മണം, രുചി, സ്പർശം "
  },
  {
    "questionNum": 21381,
    "questionText": " നെടിയിരിപ്പ് സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 21382,
    "questionText": " കോവലന്‍റെയും കണ്ണകിയുടെയും കഥ വിവരിക്കുന്ന തമിഴ് ഇതിഹാസം? ",
    "answerText": " ചിലപ്പതികാരം "
  },
  {
    "questionNum": 21383,
    "questionText": " ഇറാക്കിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " മേസൊപ്പൊട്ടേമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21384,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം കൊഴുപ്പിൽ നിന്നും എത്ര കലോറി ഊർജ്ജം ലഭിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 9.3 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 21385,
    "questionText": " കലകളെ ( cell) കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ഹിസ് റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21386,
    "questionText": " സെറിബ്രത്തിന് പിന്നിൽ താഴെ രണ്ട് ദളങ്ങളായി\r\nകാണപ്പെടുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 21387,
    "questionText": " ദി സിന്തസിസ് ഓഫ് യോഗ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അരബിന്ദ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21388,
    "questionText": " സെറിബെല്ലത്തിന്റെ സ്ഥാനമെവിടെ? ",
    "answerText": " സെറിബ്രത്തിന് പിന്നിൽ താഴെ "
  },
  {
    "questionNum": 21389,
    "questionText": " എൻഡോക്രൈനോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ടി . അഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21390,
    "questionText": " പേശീ പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കുകയുo ശരീര തുലന നില പാലിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 21391,
    "questionText": " ‘ടോം സോയർ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21392,
    "questionText": " കേരളത്തില് പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികള്‍? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 21393,
    "questionText": " IInd ഡ്യൂക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുസ്സോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 21394,
    "questionText": " സെറിബെല്ലത്തിന്റെ ധർമം എന്ത്? ",
    "answerText": " പേശീ പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കുകയുo ശരീര തുലന നില പാലിക്കുകയും ചെയ്യുക "
  },
  {
    "questionNum": 21395,
    "questionText": " കീലിങ് കർവ് ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡേവിഡ് കീലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 21396,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം റബ്ബർ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 21397,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ബ്രെയിൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 21398,
    "questionText": " സെറിബെല്ലത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ലിറ്റിൽ ബ്രെയിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21399,
    "questionText": " കേരള വികസന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പത്താം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 21400,
    "questionText": " സ്വദേശിമാനി പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 21401,
    "questionText": " പുലയർ മഹാസഭയുടെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " സാധുജന പരിപാലിനി "
  },
  {
    "questionNum": 21402,
    "questionText": " നവതരംഗം എന്ന നിരൂപണ കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ എം.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 21403,
    "questionText": " മദ്യം ബാധിക്കുന്നതു തലച്ചോറിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21404,
    "questionText": " താൽച്ചർ താപവൈദ്യുത നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 21405,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജഡ്ജിമാരുള്ള ഹൈക്കോടതി? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 21406,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ ഏറ്റവും ചുവട്ടിലുള്ള ഭാഗത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 21407,
    "questionText": " പറശ്ശിനിക്കടവ് മുത്തപ്പന്‍ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വളപ്പട്ടണം പുഴയുടെ തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21408,
    "questionText": " ബെൻസിൻ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 21409,
    "questionText": " കല്യാണിദായിനി സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21410,
    "questionText": " ഇബ്ബൻ ബത്തൂത്ത കഥാപാത്രമാകുന്ന ആനന്ദിന്‍റെ നോവൽ? ",
    "answerText": " ഗോവർധനന്‍റെ യാത്രകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21411,
    "questionText": " കറുത്തവാവ്; വെളുത്തവാവ് ദിവസങ്ങളിൽ ഉണ്ടാകുന്ന വേലികൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതുപേരിൽ? ",
    "answerText": " വാവുവേലികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21412,
    "questionText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ ഏറ്റവും ചുവട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21413,
    "questionText": " റെറ്റിന ഏത് അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 21414,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മൃഗശാല ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21415,
    "questionText": " ഗംഗയുമായി ചേർന്ന് സുന്ദർബൻസ് ഡെൽറ്റയ്ക്ക് രൂപം നല്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21416,
    "questionText": " മൂല്യവർദ്ധിത നികുതി ആദ്യമായി നടപ്പാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21417,
    "questionText": " ഏത് നേതാക്കളുടെ അറസ്റ്റിൽ പ്രതിഷേധം രേഖപ്പെടുത്താനാണ് ജാലിയൻ വാലാബാഗിൽ യോഗം ചേർന്നത്? ",
    "answerText": " ഡോ.സത്യപാൽ & ഡോ. സൈഫുദ്ദീൻ കിച്ച്ലു "
  },
  {
    "questionNum": 21418,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാ മിഷൻ രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 21419,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി ജയില്‍ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21420,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " വിവേക് എക്സ്പ്രസ് (ദിബ്രുഗഡ് – കന്യാകുമാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 21421,
    "questionText": " ഡി.ഡി.റ്റി കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോൾ ഹെർമൻ മുള്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 21422,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം മൗലികാവകാശമാക്കിയത് ഏത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെ? ",
    "answerText": " 86 മത് ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 21423,
    "questionText": " പ്രതിബിംബം രൂപം കൊള്ളുന്ന കണ്ണിന്റെ  ആന്തരപാളി ? ",
    "answerText": " റെറ്റിന "
  },
  {
    "questionNum": 21424,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മുഴുവൻ സമയ വാർത്താ ടി.വി ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യാവിഷൻ - 2003 "
  },
  {
    "questionNum": 21425,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം മാംസ്യം ശരീരത്തിന് എത്ര കലോറി ഊർജ്ജം നൽകുന്നു? ",
    "answerText": " നാല് കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 21426,
    "questionText": " എന്റെ പൂർവ്വികൻമാർ ഇന്ത്യയെ കീഴടക്കിയത് തോക്കും വാളും കൊണ്ടാണ്. ഇവ കൊണ്ടു തന്നെ ഞാൻ ഈ രാജ്യം ഭരിക്കും ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 21427,
    "questionText": " ഷട്പദങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എന്റമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21428,
    "questionText": " ഏതാണ്ട് എല്ലാ പോഷകങ്ങളും അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ഭക്ഷണം എതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " സമീകൃതാഹാരം "
  },
  {
    "questionNum": 21429,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 21430,
    "questionText": " ആറു തരത്തിലുള്ള മൗലീക സ്വാതന്ത്ര്യങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 21431,
    "questionText": " വെള്ളത്തിനടിയിൽ കിടക്കുന്ന വസ്തുക്കളെ കണ്ടെത്തുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21432,
    "questionText": " സിഫിലിസിന്‍റെ പ്രതിരോധ മരുന്ന്? ",
    "answerText": " ഹാപ്റ്റെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21433,
    "questionText": " എന്താണ് റെറ്റിന എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശഗ്രാഹികൾ കാണപ്പടുന്ന കണ്ണിന്റെ  ആന്തരപാളി "
  },
  {
    "questionNum": 21434,
    "questionText": " ഭൂപടങ്ങളുടെ നിർമ്മാണത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " കാർട്ടോഗ്രഫി . Cartography "
  },
  {
    "questionNum": 21435,
    "questionText": " ദൃഡ പടലത്തിന്റെ മുൻഭാഗത്തുള്ള സുതാര്യമായ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " കോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21436,
    "questionText": " കപ്പലിന്റെ ചിഹ്നം നാണയത്തിൽ കൊത്തിവച്ച രാജവംശം? ",
    "answerText": " ശതവാഹന രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 21437,
    "questionText": " എന്താണ് കോർണിയ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണിന്റെ ദൃഡ പടലത്തിന്റെ മുൻഭാഗത്തുള്ള സുതാര്യമായ ഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 21438,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അഡയാർ (മദ്രാസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 21439,
    "questionText": " കണിക്കൊന്നയെ ദേശീയ പുഷ്പമാക്കിയിട്ടുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്-ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21440,
    "questionText": " കോർണിയ ഏത് അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 21441,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ ബോംബിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ ടി കോഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21442,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കാഴ്ചബംഗ്ലാവ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം കാഴ്ചബംഗ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 21443,
    "questionText": " കോർണിയയ്ക്കു തൊട്ടുപിന്നിലുള്ള രക്തപടലഭാഗമാണ് : ",
    "answerText": " ഐറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21444,
    "questionText": " എന്താണ് ഐറിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോർണിയയ്ക്കു തൊട്ടുപിന്നിലുള്ള രക്തപടലഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 21445,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റിൽ  ദാദ  എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " സൗരവ് ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 21446,
    "questionText": " മാവിനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൽഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 21447,
    "questionText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലഖനൗ "
  },
  {
    "questionNum": 21448,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ജെയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21449,
    "questionText": " മനുഷ്യന് കേൾക്കുവാൻ സാധിക്കുന്ന ശബ്ദത്തിന്‍റെ പരിധി? ",
    "answerText": " 20 Hz നും 20000 Hz നും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21450,
    "questionText": " പൊളിറ്റിക്സിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21451,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ആദ്യം കീഴടങ്ങിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 21452,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ കാശ്മീർ? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21453,
    "questionText": " ഉബേർ കപ്പുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളി? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21454,
    "questionText": " 63 ദിവസം നിരാഹാര സമരം നടത്തി മരണം വരിച്ച സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " ജതിന്ദ്രനാഥ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21455,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല? ",
    "answerText": " ജാംനഗർ എണ്ണശുദ്ധികരണശാല "
  },
  {
    "questionNum": 21456,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 21457,
    "questionText": " ചിറകുകൾ നീന്താനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21458,
    "questionText": " പ്രകൃതിവാതകം; പെട്രോളിയം എന്നിവയുടെ ഉല്പാദനത്തില്‍ ഒമ്മാം സ്ഥാനത്തുള്ള ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 21459,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസിനു ചുറ്റുമുള്ള ഇലക്ട്രോണുകളുടെ സഞ്ചാര പാതയാണ്? ",
    "answerText": " ഓർബിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21460,
    "questionText": " ജലം ആൽക്കഹോൾ എന്നിവയുടെ മിശ്രീ തത്തിൽ നിന്നും ആൽക്കഹോൾ വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഡിസ്റ്റിലേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21461,
    "questionText": " മഴ; മഞ്ഞ് ഇവ അനുഭവപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ (Tropposphere) "
  },
  {
    "questionNum": 21462,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രോഡ്ഗേജ് ട്രെയിൻ സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " ബോംബെ - താനെ 1853 "
  },
  {
    "questionNum": 21463,
    "questionText": " ആറന്‍മുള വള്ളംകളി നടക്കുന്നത് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 21464,
    "questionText": " വനസസ്യങ്ങൾ വനവിഭവങ്ങൾ എന്നിവയുടെ സംരക്ഷണം സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " സിൽവികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 21465,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമാകുമ്പോൾ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആര്? ",
    "answerText": " ക്ലമന്റ് ആറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 21466,
    "questionText": " ഐറിസ് ഏത് അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 21467,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയ ർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21468,
    "questionText": " പോഷകാഹാരങ്ങളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ട്രൊഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21469,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യം രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " ഹിന്ദ് സ്വരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 21470,
    "questionText": " ലെനിൻ അന്തരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1924 ജനുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 21471,
    "questionText": " ആയിരം ആനകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21472,
    "questionText": " ജീവകങ്ങൾ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാസിമർ ഫങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21473,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ കാലത്ത് വൈകുണ്ഠ സ്വാമികളെ അറസ്റ്റ് ചെയ്ത് ജയിലിൽ പാർപ്പിച്ചിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശിങ്കാരത്തോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21474,
    "questionText": " ‘എനിക്ക് രക്തം തരൂഞാൻ നിങ്ങൾക്കു സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിത്തരാം’’ എന്നു പറഞ്ഞ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21475,
    "questionText": " ഭാരത്മാതാ എന്ന പേരിൽ നാടകമെഴുതിയ ദേശാഭിമാനി? ",
    "answerText": " കിരൺചന്ദ്രബാനർജി. "
  },
  {
    "questionNum": 21476,
    "questionText": " വിവർണമായ ത്വക്ക്, വീർത്തമുഖം, ഉന്തിയ വയറ് എന്നിവ കുട്ടികളെ ബാധിക്കുന്ന ഏത് രോഗത്തിന്റെ ലക്ഷണങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ക്വാഷിയോർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21477,
    "questionText": " ഐറിസിനു നിറം നൽകുന്ന വർണ വസ്തുവാണ് : ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21478,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ നൗജവാൻ ഭാരതസഭ എന്ന സംഘടനയ്ക്ക് രൂപം നൽകിയതാര് ? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 21479,
    "questionText": " ദേശീയ ഉൾനാടൻ ജലഗതാഗതത്തിന്‍റെ (National Inland Navigation Institute - ( NINI) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 21480,
    "questionText": " കണ്ണിൽ മെലാനിൻ എന്ന വർണ വസ്തുവിന്റെ ധർമം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഐറിസിനു നിറം നൽകുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 21481,
    "questionText": " ഭക്ഷണത്തെ ശരീരം ഊർജമാക്കി മാറ്റുന്ന പ്രവർത്തനത്തിലെ പ്രധാന രാസനിയന്ത്രണ ഘടകങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21482,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  ദ നേഷൻ ബാങ്ക്സ് ഓൺ അസ്? ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 21483,
    "questionText": " രക്തകുഴലുകളിൽ നിന്നും ഹൃദയത്തിലേയ്ക്ക് തിരികെ രക്തം ഒഴുകാതെ സഹായിക്കുന്ന വാൽവ്? ",
    "answerText": " അർധചന്ദ്രാകാര വാൽവ് (Semilunar Valve ) "
  },
  {
    "questionNum": 21484,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സംസ്കൃത ഗ്രാമം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാട്ടൂർ (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 21485,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ കണ്ണിലെ ലെൻസ് ? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ്  ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21486,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 21487,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " സൗരവ് ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 21488,
    "questionText": " ‘ചരകസംഹിത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21489,
    "questionText": " സത്യത്തിന്‍റെ തുറമുഖം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് തുറമുഖം. "
  },
  {
    "questionNum": 21490,
    "questionText": " ശിവജിയുമായി നിരന്തരം യുദ്ധത്തിലേർപ്പെട്ട മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 21491,
    "questionText": " തദ്ദേശീയമായ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21492,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചെക്ക് സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21493,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ലയിക്കുന്ന വിറ്റാമിനുകൾ എന്തൊക്കെയാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ബി കോംപ്ളക്സ്, വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 21494,
    "questionText": " മാമ്പഴത്തിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21495,
    "questionText": " അശോകം - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സറാക്ക ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21496,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21497,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയര്‍ ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " സാറാസ് മെയില്‍ ആന്‍ഡ്കോ. "
  },
  {
    "questionNum": 21498,
    "questionText": " തുമ്പ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 21499,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ ബർലിൻ മതിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാഗ അതിർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 21500,
    "questionText": " നക്ഷത്ര ബംഗ്ളാവ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21501,
    "questionText": " കറുത്ത പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊണാറക്ക് ക്ഷേത്രം ഒറീസ്സാ "
  },
  {
    "questionNum": 21502,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് ആദ്യമായി പ്രവര്‍ത്തനം ആരംഭിച്ച സ്വകാര്യ റേഡിയോ നിലയം? ",
    "answerText": " ഡി.സി.എഫ്.എം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 21503,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടും;ചെങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പെരിയാറിന്‍റെ പോഷക നദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21504,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ ‘ദിവ്യ കോകിലം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 21505,
    "questionText": " കോത്താരി കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം (1964) "
  },
  {
    "questionNum": 21506,
    "questionText": " കാഴ്ചകൾ കണ്ണിന്റെ റെറ്റിനയിൽ പതിപ്പിക്കുന്ന കണ്ണിന്റെ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഇലാസ്തികതയുള്ള സുതാര്യമായ കോൺവെക്സ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21507,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോലിത് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈ ഡ്രൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21508,
    "questionText": " കേരളാ ലൈവ് സ്റ്റോക്ക് ഡവലപ്പ്മെന്‍റ് കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " പട്ടം; തിരുവന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21509,
    "questionText": " യു.എൻ പൊതുസഭ (general Assembly) യുടെ പ്രസിഡന്‍റ് ആയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21510,
    "questionText": " ഏരിയാന എയർവേസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21511,
    "questionText": "  കേരളപാണിനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 21512,
    "questionText": " കീമോതെറാപ്പിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ എർലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 21513,
    "questionText": " അവയവങ്ങള്‍ ദാനം ചെയ്യുന്നത് പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാനായി സംസ്ഥാന സര്‍ക്കാര്‍‍ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൃതസഞ്ജീവിനി "
  },
  {
    "questionNum": 21514,
    "questionText": " പ്രയാഗിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 21515,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 21516,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയെ ഏഷ്യയിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21517,
    "questionText": " നാസിക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 21518,
    "questionText": " തേയിലയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാനിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21519,
    "questionText": " ലഫ്റ്റനന്റ് ഓഫ് ഖലീഫാ എന്ന സ്ഥാനപേരിൽ ഭരണം നടത്തിയ അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21520,
    "questionText": " വൃത്തിയുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21521,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭയുടെ തലവൻ എന്ന നിലയിൽ പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാന് ലഭിച്ച ആത്മീയ അപരനാമം? ",
    "answerText": " കുമാര ഗുരുദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തീരപ്രദേശത്തുള്ള ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്കജ്യോതി "
  },
  {
    "questionNum": 21523,
    "questionText": " സമുദ്രഗുപ്തനെ ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ചരിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " വിൻസന്റ് സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21524,
    "questionText": " ബ്രട്ടൺ വുഡ് ഇരട്ടകൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടനകൾ ? ",
    "answerText": " lMF & IBRD (ലോകബാങ്ക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21525,
    "questionText": " ‘കോഴി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21526,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ എത്ര ജോടി ഉമിനീർ ഗ്രന്ഥികൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " 3 ജോടി "
  },
  {
    "questionNum": 21527,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ഇലാസ്തികതയുള്ള സുതാര്യമായ കോൺവെക്സ് ലെൻസിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " കാഴ്ചകൾ റെറ്റിനയിൽ പതിപ്പിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21528,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗം ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 21529,
    "questionText": " ഗോവയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 21530,
    "questionText": " മരച്ചീനിയിലsങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോസയാനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21531,
    "questionText": " നൂറ് ശതമാനം സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ആദ്യ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കരിവെള്ളൂർ (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 21532,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ വാണിജ്യ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ഐ.സി.ഐ.സി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 21533,
    "questionText": " കണ്ണുകളുടെ ആരോഗ്യത്തിൽ പ്രാധാന്യമുള്ള വിറ്റാമിനേത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 21534,
    "questionText": " ആട്ടക്കഥകൾ രചിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 21535,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ലെൻസിന്റെ വക്രത ക്രമീകരിച്ച് ഫോക്കൽ ദൂരം കൃത്യമാക്കുന്ന പേശികൾ ?\r\n",
    "answerText": " സീലിയറി പേശികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21536,
    "questionText": " ‘കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21537,
    "questionText": " 'ബംഗാളിന്റെ ദുഃഖം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാമോദർ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 21538,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പു വെള്ളം (മിൽക്ക് ഓഫ് ലൈം) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21539,
    "questionText": " കണ്ണിലെ സീലിയറി പേശികളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ലെൻസിന്റെ വക്രത ക്രമീകരിച്ച് ഫോക്കൽ ദൂരം കൃത്യമാക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21540,
    "questionText": " ആര്യസമാജം സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ് സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 21541,
    "questionText": " സോബ്രാനി’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " മാസിഡോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21542,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ നിന്നും പ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ ആവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 1.3 സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21543,
    "questionText": " ‘ലീഡർ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21544,
    "questionText": " ഏറ്റവും വ്യക്തമായ പ്രതിബിംബം ലഭിക്കുന്ന റെറ്റിനയിലെ ബിന്ദു :\r\n",
    "answerText": " പീതബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21545,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ദേശീയ ഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെയാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21546,
    "questionText": " ആയിരം മിന്നാരങ്ങളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെയ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 21547,
    "questionText": " വിശ്വഭാരതി സർവ്വകലാശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 21548,
    "questionText": " റഷ്യയിൽ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി എന്ന ആശയം കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21549,
    "questionText": " ജുഹു ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 21550,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി - 2013 മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 21551,
    "questionText": " കാദംബരി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21552,
    "questionText": " ലോക തപാൽ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 21553,
    "questionText": " കഴുകൻമാരുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21554,
    "questionText": " ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 21555,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കടൽത്തീരമുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 21556,
    "questionText": " ഒരു ബിൽ മണിബില്ലാണോ എന്നു തീരുമാനിക്കാനുള്ള അധികാരം ആർക്കാണ്? ",
    "answerText": " ലോകസഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21557,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരഷ്ട്ര പുരസ്കാരം നേടിയ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " പിറവി ( സംവിധാനം: ഷാജി എൻ കരുൺ) "
  },
  {
    "questionNum": 21558,
    "questionText": " ചിറ്റഗോങ് കലാപം സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സൂര്യ സെൻ (1930 ഏപ്രിൽ 18) "
  },
  {
    "questionNum": 21559,
    "questionText": " ‘കേരളാ സ്കോട്ട്’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.വി രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21560,
    "questionText": " ദാനശീലനായ ചേരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഉതിയൻ ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21561,
    "questionText": " എന്താണ് കണ്ണിന്റെ പീതബിന്ദു എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും വ്യക്തമായ പ്രതിബിംബം ലഭിക്കുന്ന റെറ്റിനയിലെ ബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21562,
    "questionText": " ഭ്രംശ താഴ്‌വരയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 21563,
    "questionText": " ഡ്രൈ ഐസ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോളിഡ് കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21564,
    "questionText": " അഞ്ചാംപനി വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ എന്റർസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21565,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ പണ്ടകശാല സ്ഥാപിച്ച പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " പെഡ്രോ അൽവാരസ്സ് കബ്രാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21566,
    "questionText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ളേസിയറിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " നുബ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21567,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടു തൽ പ്രകാശഗ്രാഹികൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന റെറ്റിനയിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " പീതബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21568,
    "questionText": " പ്രകാശഗ്രാഹീകോശങ്ങൾ തീരെ ഇല്ലാത്ത റെറ്റിനയിലെ ബിന്ദു ?\r\n",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21569,
    "questionText": " ബുദ്ധനെ ദൈവമായി ആരാധിച്ചിരുന്ന വിഭാഗം? ",
    "answerText": " മഹായാനം "
  },
  {
    "questionNum": 21570,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 21571,
    "questionText": " ഇരുപത്തിയൊമ്പതാം വയസ്സിൽ ബുദ്ധന്റെ നാടുവിടൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാഭിനിഷ്ക്രമണ "
  },
  {
    "questionNum": 21572,
    "questionText": " തേങ്ങയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " കാപ്രിക് "
  },
  {
    "questionNum": 21573,
    "questionText": " ബോർലോഗ് അവാർഡ് നല്കുന്നത് ഏത് മേഖലയിലുള്ളവർക്കാണ്? ",
    "answerText": " ക്രുഷി "
  },
  {
    "questionNum": 21574,
    "questionText": " ശാസത്രീയമായ മുയൽ വളർത്തൽ സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " കൂണികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 21575,
    "questionText": " 'പഞ്ചാബ് സിംഹം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്‌പത്റായി "
  },
  {
    "questionNum": 21576,
    "questionText": " ദണ്ഡിയറാസ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 21577,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൂണക്കടവ് "
  },
  {
    "questionNum": 21578,
    "questionText": " എന്താണ് കണ്ണിന്റെ അന്ധബിന്ദു എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശഗ്രാഹീകോശങ്ങൾ തീരെ ഇല്ലാത്ത റെറ്റിനയിലെ ബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21579,
    "questionText": " രോഗങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21580,
    "questionText": " ഷേക്സ്പിയര് എത്ര നാടകങ്ങള് രചിച്ചു? ",
    "answerText": 37
  },
  {
    "questionNum": 21581,
    "questionText": " മീൻ വല്ലം മിനി ജലവൈദ്യുത പ്രോജക്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തൂതപ്പുഴയിൽ (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 21582,
    "questionText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിങ്ങിന്റെ തമോഗർത്ത സിദ്ധാന്തങ്ങൾക്കെതിരെ രംഗത്തു വന്ന ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആഭാസ്മിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21583,
    "questionText": " ബൊളീവിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലാപാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21584,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്‍റെ കേന്ദ്രം സൂര്യനാണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21585,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് മിതവാദികളും തീവ്രവാദികളും ആയി പിരിഞ്ഞ സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " 1907ലെ സൂറത്ത് സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 21586,
    "questionText": " ചിമ്മിനി വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മുകുന്ദപുരം- ത്രിശൂർ ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 21587,
    "questionText": " സ്വാഭാവിക മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": 92
  },
  {
    "questionNum": 21588,
    "questionText": " നേത്രനാഡി ആരംഭിക്കുന്ന റെറ്റിനയിലെ ബിന്ദു :\r\n",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21589,
    "questionText": " വൈഷ്ണവ ജനതോ  പാടിയത്? ",
    "answerText": " എം.എസ് സുബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 21590,
    "questionText": " റെറ്റിനയിലെ അന്ധബിന്ദുവിൽ നിന്ന് ആരംഭിക്കുന്ന നാഡി ?\r\n",
    "answerText": " നേത്രനാഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21591,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാനിലെ ലാർക്കാനായിൽ കേന്ദ്രീകരിച്ചിരുന്ന സിന്ധൂനദിതട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മോഹൻ ജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 21592,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1928 മെയ് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 21593,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21594,
    "questionText": " ‘കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 21595,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ( ഏറ്റവും വലുതും)ദേശിയ ജലപാത? ",
    "answerText": " ദേശിയ ജലപാത 1 - അലഹബാദ് - ഹാൽസിയ ( 1620 കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21596,
    "questionText": " തേൾ; എട്ടുകാലി എന്നിവയുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ബുക്ക് ലംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21597,
    "questionText": " ലൈൻസിനും കോർണിയയ്ക്കുമിടയിലെ അക്വസ് അറയിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവം ?\r\n",
    "answerText": " അക്വസ് ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21598,
    "questionText": " അടുത്തുള്ള വസ്തുക്കളെ വ്യക്തമായി കാണാൻ സാധിക്കുകയും എന്നാൽ അകലെ ഉള്ള വസ്തുക്കളെ കാണാൻ സാധിക്കാത്തതുമായാ കണ്ണിന്‍റെ ന്യൂനത? ",
    "answerText": " ഹൃസ്വദൃഷ്ടി (മയോപ്പിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 21599,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങള്‍ കേട്കൂടാതെ സൂക്ഷിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം സ്ട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21600,
    "questionText": " ‘അളകാവലി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 21601,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ 'ത്രികങ്ങൾ' എന്ന രീതിയിൽ വർഗ്ഗീകരിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ന്യുലാൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21602,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മാ ജുലി; ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21603,
    "questionText": " വിദൂര വസ്തുക്കളുടെ കൃത്യമായ സ്ഥാനനിർണ്ണയത്തിനുപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റഡാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21604,
    "questionText": " ആദ്യ യാത്രാ ട്രെയിൻ ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1998 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 21605,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ എറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അൾജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21606,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 21607,
    "questionText": " എന്താണ് അക്വസ് ദ്രവം ?\r\n",
    "answerText": " ലൈൻസിനും കോർണിയയ്ക്കുമിടയിലെ അക്വസ് അറയിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21608,
    "questionText": " യു.എൻ.ചാർട്ടറിന് രൂപം നല്കിയ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ ഡി.സിയിലെ ഡംബാർട്ടൺ ഓക്സിലിൽ- 1944 "
  },
  {
    "questionNum": 21609,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 21610,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ രോഗി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 21611,
    "questionText": " ചിലിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ചിലിയൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 21612,
    "questionText": " രക്തസാക്ഷികളുടെ രാജകുമാരൻ, ഷഹീദ് - ഇ - അസം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭഗത‌്‌സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 21613,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൾപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21614,
    "questionText": " ‘സ്വപ്ന വാസവദത്ത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21615,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മുട്ട ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21616,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘രൺഗപ്പൂർ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " എം.എസ് വാട്സ് (1931) "
  },
  {
    "questionNum": 21617,
    "questionText": " ‘ശ്രീബുദ്ധചരിതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21618,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ളിക്കൻ അസോസിയേഷന്റെ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ഭഗത്‌സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 21619,
    "questionText": " ഭാരത് നൗജവാൻ സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഭഗത്‌സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 21620,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ ആദ്യ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഡക്കാൻ ക്യൂൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21621,
    "questionText": " സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശോഭാ ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 21622,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ കടുവ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണകൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21623,
    "questionText": " കാസര്‍ഗോഡിന്‍റെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 21624,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് അത്ലറ്റിക്സ് സെമി ഫൈനലിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21625,
    "questionText": " ‘ചൂളൈമേടിലെ ശവങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.എസ് മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21626,
    "questionText": " ഔഷധസസ്യങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 21627,
    "questionText": " തിരുവാതാംകൂര്‍ ദേവസ്വം ബോര്‍ഡിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21628,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 21629,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 21630,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മന്ത്രിസഭ അധികാരമേറ്റ ദിവസം? ",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 21631,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന മുദ്രാവാക്യം മുഴക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഭഗത്‌സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 21632,
    "questionText": " അക്വസ് ദ്രവം ഏതു അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21633,
    "questionText": " കിസാന്‍വാണി നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2004 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 21634,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലൈൻസിനും കോർണിയയ്ക്കുമിടയിലുള്ള അറ ?\r\n",
    "answerText": " അക്വസ് അറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21635,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് വേഗത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ മാധ്യമം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 21636,
    "questionText": " ഇഞ്ചി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലവയല്‍ (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 21637,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഫലം? ",
    "answerText": " മാങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 21638,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യസമര ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യത്തെ രക്തസാക്ഷി ? ",
    "answerText": " മംഗൾപാണ്ഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 21639,
    "questionText": " ഇന്ത്യിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആന്‍റമാന്‍ നിക്കോബാര്‍ ദ്വീപുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21640,
    "questionText": " അക്വസ് അറ ഏതു അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21641,
    "questionText": " മേസർ (MASER) ന്റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " മൈക്രോവേവ് ആംപ്ലിഫിക്കേഷൻ ബൈ സ്റ്റിമുലേറ്റഡ് എമിഷൻ ഓഫ് റേഡിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21642,
    "questionText": " സൗര പതാക ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ പതാകയാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21643,
    "questionText": " ബാങ്കിംങ് ഓംബുഡ്സ്മാൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 21644,
    "questionText": " അക്വസ് അറയിലെ അക്വസ് ദ്രവത്തിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണിലെ കലകൾക്ക് പോഷണം നൽകുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21645,
    "questionText": " മാഹിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന പുഴ? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 21646,
    "questionText": " ‘ഡ്രാക്കുള’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ബ്രാംസ് റ്റോക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21647,
    "questionText": " പുനലൂര്‍ തൂക്കുപാലം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 21648,
    "questionText": " ചീഫ് ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വി.എസ്.രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 21649,
    "questionText": " ബിത്തൂർ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21650,
    "questionText": " ലക്നൗ നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിതീരത്ത്? ",
    "answerText": " ഗോമതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 21651,
    "questionText": " അസ്ഥികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹമൂലകം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 21652,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഏറ്റവും അകത്തുള്ള പാളി? ",
    "answerText": " അകക്കാമ്പ് (1.5 കോടി °C) "
  },
  {
    "questionNum": 21653,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലസമ്പത്തുളള നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര. "
  },
  {
    "questionNum": 21654,
    "questionText": " ബച്ചാവത് റിപ്പോർട്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പത്രപ്രവർത്തകരുടെ വേതനം "
  },
  {
    "questionNum": 21655,
    "questionText": " തെക്കന്‍ കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൈഡല്‍ ടൂറിസം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " മീന്‍മുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 21656,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ റോക്കീസ് പർവ്വതങ്ങളിലെ കിഴക്കൻ ചെരുവിലൂടെ താഴേയ്ക്ക് വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ചിനുക്ക് (Chinook) "
  },
  {
    "questionNum": 21657,
    "questionText": " മാരാമണ്‍ കണ്‍വന്‍ഷന്‍ നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴഞ്ചേരി (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 21658,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ പ്രതീകമാണ് ' യെല്ലോ എംപറർ'? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 21659,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്കന്‍ രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 21660,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കലകൾക്ക് പോഷണം നൽകുന്ന ദ്രവം ?\r\n",
    "answerText": " അക്വസ് ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21661,
    "questionText": " അനകിയ നാട് എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 21662,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ രണ്ടാമത്തെ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ദാദാബായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 21663,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസിനും റെറ്റിനയ്ക്കുമിടയിലുള്ള അറ ?\r\n",
    "answerText": " വിട്രിയസ് അറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21664,
    "questionText": " ഹരിജൻ എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 21665,
    "questionText": " ദി ട്രോജൻ വുമൺ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " യൂറിപ്പീഡിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21666,
    "questionText": " പൂനെയിലെ നാഷണൽ ഫിലിം ആർക്കെവ്സ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 21667,
    "questionText": " നോർത്ത് സുഡാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സുഡാൻ പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 21668,
    "questionText": " വിട്രിയസ് അറ ഏതു അവയവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21669,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മത്സരങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുന്ന സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഐ.ഒ.സി "
  },
  {
    "questionNum": 21670,
    "questionText": " വത്തിക്കാനിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21671,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ പോസ്റ്റൽ സോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 21672,
    "questionText": " ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ഉത്സവമാണ് 'ബിഹു'? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 21673,
    "questionText": " ലെൻസിനും റെറ്റിനയ്ക്കുമിടയിലുള്ള വിട്രിയസ് അറയിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന ദ്രവം ?\r\n",
    "answerText": " വിട്രിയസ് ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21674,
    "questionText": " വിട്രിയസ് ദ്രവം കാണപ്പെടുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലെൻസിനും റെറ്റിനയ്ക്കുമിടയിലുള്ള വിട്രിയസ് അറയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21675,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയലിന്‍റെ പിന്നിൽ പ്രവർത്തിച്ച സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " സി. വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21676,
    "questionText": " കേന്ദ്ര റോഡ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 21677,
    "questionText": " റോസെറ്റ ഭ്രമണം ചെയ്തു തുടങ്ങിയ വാൽനക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " 67 പി / ചുരിയുമോ ഗരസിമിങ്കേ "
  },
  {
    "questionNum": 21678,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടേയും അലോഹങ്ങളുടേയും സ്വഭാവം കാണിക്കുന്ന മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഉപലോഹങ്ങൾ eg: സിലിക്കൺ; ജർമ്മേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 21679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോമെട്രിക് എ.ടി.എം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21680,
    "questionText": " വിട്രിയസ് അറയിലെ വിട്രിയസ് ദ്രവത്തിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണിന്റെ ആകൃതി നിലനിർത്താൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21681,
    "questionText": " ഗിലൈ കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 21682,
    "questionText": " ബ്രാൻഡസ് ഫീൽഡ് കടലിടുക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21683,
    "questionText": " ഇക്വഡോറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ക്വിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 21684,
    "questionText": " റാവത് ഭട്ട് ആണവ നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ട (രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 21685,
    "questionText": " എലിവിഷം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഫോസ് ഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21686,
    "questionText": " എയിഡ്സ് രോഗികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21687,
    "questionText": " സ്വാങ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21688,
    "questionText": " ജലക്ഷാമത്തെ തുടർന്ന് അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " എൽ സാൽവദോർ. "
  },
  {
    "questionNum": 21689,
    "questionText": " ബാക്ട്രിയൻ വംശത്തിലെ അവസാനത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹെർമാക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21690,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത നഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 21691,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ആകൃതി നിലനിർത്താൻ സഹായിക്കുന്ന ദ്രവം ?\r\n",
    "answerText": " വിട്രിയസ് ദ്രവം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21692,
    "questionText": " എയർ കണ്ടീഷൻഡ് കോച്ചുകൾ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 21693,
    "questionText": " തടാക നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21694,
    "questionText": " ‘നൃത്തം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21695,
    "questionText": " തുള്ള ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന കേളത്തിലെ ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21696,
    "questionText": " നാളികേര വികസന ബോര്‍ഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 21697,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയമുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹമ്മിങ്ങ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21698,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ഏഷ്യൻരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21699,
    "questionText": " സതേൺ റൊഡേഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വേ "
  },
  {
    "questionNum": 21700,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ അന്താരാഷ്ട്ര ട്രാൻഷിപ്പ്മെന്‍റ് കണ്ടയിനർ ടെർമിനൽ? ",
    "answerText": " വല്ലാർപാടം കണ്ടയിനർ ടെർമിനൽ (കൊച്ചി) "
  },
  {
    "questionNum": 21701,
    "questionText": " എന്താണ് കണ്ണിന്റെ സമഞ്ജനക്ഷമത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണിൽനിന്നും വസ്തുവിലേക്കുള്ള അകലത്തിനനുസരിച്ച് ലെൻസിന്റെ വക്രതയിൽ മാറ്റം വരുത്തി ഫോക്കൽ ദൂരം ക്രമീകരിക്കാനുള്ള കണ്ണിന്റെ കഴിവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21702,
    "questionText": " യേശുദാസിന് ആദ്യമായി മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശീയ അവാര്‍ഡ്‌ നേടിക്കൊടുത്ത മറ്റു ഭാഷാ ചിത്രങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ചിത് ചോര്‍ (ഹിന്ദി) മേഘസന്ദേശം(തെലുങ്ക്‌) "
  },
  {
    "questionNum": 21703,
    "questionText": " പോളിയോ വൈറസിന്‍റെ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റിസർവ്വ് ആയി ലോകാരോഗ്യ സംഘടന പ്രഖ്യാപിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " പെഷവാർ (പാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 21704,
    "questionText": " ‘ചിലപ്പതികാരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇളങ്കോവടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21705,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ തെക്കേ അതിര്‍ത്തി? ",
    "answerText": " കളിയിയ്ക്കാവിള (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 21706,
    "questionText": " മുളകിന് എരിവ് നല്കുന്ന രാസ പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കാപ്സേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21707,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജായ സി.എം.എസ് കോളേജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 21708,
    "questionText": " ‘ശിഷ്യനും മകനും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21709,
    "questionText": " കണ്ണിൽനിന്നും വസ്തുവിലേക്കുള്ള അകലത്തിനനുസരിച്ച് ലെൻസിന്റെ വക്രതയിൽ മാറ്റം വരുത്തി ഫോക്കൽ ദൂരം ക്രമീകരിക്കാനുള്ള കണ്ണിന്റെ കഴിവ് :\r\n",
    "answerText": " സമഞ്ജനക്ഷമത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21710,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " റോഡ് കോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21711,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറില്‍ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടന്നത് 1936? ",
    "answerText": " നവംബര്‍ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 21712,
    "questionText": " അരിയുടെ തവിടിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകമേത്? ",
    "answerText": " തയാമൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21713,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ജർമ്മൻ സേന തകർത്ത ബ്രിട്ടീഷ് യാത്രാ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ലൂസിറ്റാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21714,
    "questionText": " അക്ബറുടെ ഭൂനികുതി സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " സാപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 21715,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന വർണകമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " റൊഡാപ്സിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21716,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നയം നടപ്പിലാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 21717,
    "questionText": " ലിംഫ് വ്യവസ്ഥയെ ബാധിക്കുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മന്ത് (Lepracy) "
  },
  {
    "questionNum": 21718,
    "questionText": " കേരളം ഭരിച്ച ഏക മുസ്ലീം രാജവംശം? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 21719,
    "questionText": " എനിക്ക് ശേഷം പ്രളയം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച ഫ്രഞ്ച് ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ലൂയി പതിനഞ്ചാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21720,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഹെറിറ്റേജ് മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " അമ്പലവയല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21721,
    "questionText": " റോഡ് കോശങ്ങളിലെ റൊഡാപ്സിൻ വർണകത്തിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21722,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷൻ രൂപവത്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1992 ജനുവരി 31 "
  },
  {
    "questionNum": 21723,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല പട്ടണമെന്ന് കൊല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്നൂ ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 21724,
    "questionText": " സാഹസികനായ മുഗൾ ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 21725,
    "questionText": " ചിലി സാൾട്ട് പീറ്റർ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 21726,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ചരിത്രത്തില്‍ ബുദ്ധിമാനായ വിഡ്ഢി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21727,
    "questionText": " കണ്ണിലെ റോഡ് കോശങ്ങളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21728,
    "questionText": " സൂററ്റ് പിളർപ്പ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1907 (സൂററ്റ് സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 21729,
    "questionText": " ആദ്യമായി കണ്ടെത്തപ്പെട്ട തമോഗർത്തം (Black Holes)? ",
    "answerText": " സൈഗ്നസ് (cygnus) "
  },
  {
    "questionNum": 21730,
    "questionText": " തൂവലുകളും കല്ലുകളും  ആരുടെ ജയിൽവാസ ഡയറിക്കുറിപ്പുകളാണ്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21731,
    "questionText": " ബീച്ച് വോളിബോളിൽ ഒരു കാലെ കളിക്കാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 21732,
    "questionText": " സൈമണ്‍ കമ്മീഷന്‍ ഇന്ത്യയില്‍ എത്തിയ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 21733,
    "questionText": " ഏലത്തിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21734,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മാജിക് ആക്കാഡമി? ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 21735,
    "questionText": " റെഡോപ്സിൻ ഉണ്ടാകുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ യിൽ നിന്നുണ്ടാവുന്ന റെറ്റിനാൽ എന്ന പദാർഥവും ഓപ്സിൻ എന്ന പ്രോട്ടീനും ചേർന്നാണ് റെഡോപ്സിൻ ഉണ്ടാകുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21736,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ (രാജസ്ഥാൻ കനാൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 21737,
    "questionText": " ഭക്ഷണഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21738,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് ലയിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ഫ്ളൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21739,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് എത്ര വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങൾ നടന്നിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 21740,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ യിൽ നിന്നുണ്ടാവുന്ന റെറ്റിനാൽ എന്ന പദാർഥവും ഓപ്സിൻ എന്ന പ്രോട്ടീനും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന വർണകം ?\r\n",
    "answerText": " റെഡോപ്സിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21741,
    "questionText": " വർണക്കാഴ്ചകൾ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21742,
    "questionText": " National University of Advanced Legal Studies - NUALS ന്‍റെ ആദ്യ ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " Y. K സബർവാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21743,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ കൊമേഴ്സ്യൽ പൈലറ്റ്? ",
    "answerText": " പ്രേം മാത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21744,
    "questionText": " ഗാന്ധിനഗർ രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ലെ കോർബൂസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 21745,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദൻ കാലടിയിൽ ശ്രീരാമകൃഷ്ണാശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 21746,
    "questionText": " എന്താണ് കണ്ണിലെ കോൺകോശങ്ങളുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " വർണക്കാഴ്ചകൾ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21747,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണവസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോപ്സിൻ (Photopsin)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21748,
    "questionText": " കാന്തള്ളൂർ ശാലയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21749,
    "questionText": " ‘ഒലിവർ ട്വിസ്റ്റ്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21750,
    "questionText": " തെലങ്കാനയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " – ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 21751,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ പ്രധാന മതം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധ മതം "
  },
  {
    "questionNum": 21752,
    "questionText": " അയഡോപ്സിന് എന്നും പേരുള്ള കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണവസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " ഫോട്ടോപ്സിൻ (Photopsin)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21753,
    "questionText": " ചെവിക്ക് എത്ര ഭാഗങ്ങളാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 21754,
    "questionText": " റിവോള്‍വര്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സാമുവല്‍ കോള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 21755,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെലവ് കുറഞ്ഞ ഗതാഗത മാർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ജലഗതാഗതം "
  },
  {
    "questionNum": 21756,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന വർണകമാണ് ? ",
    "answerText": " റൊഡാപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21757,
    "questionText": " കുമാരഗുരുദേവൻ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ അപ്പച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21758,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21759,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ മോഡൽ അറബിക്കടലിൽ എന്ന മുദ്രാവാക്യം ഏത് സമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 21760,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പാ തിരുവിതാംകൂർ ദളവയായ വർഷം? ",
    "answerText": " എം ഡി. 1802 "
  },
  {
    "questionNum": 21761,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ കേരളീയൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 21762,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കണ്ണുനീര്‍ത്തുള്ളി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21763,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ? "
  },
  {
    "questionNum": 21764,
    "questionText": " റോഡ് കോശങ്ങളിലെ റൊഡാപ്സിൻ വർണകത്തിന്റെ ധർമം ? ",
    "answerText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 21765,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്‍റെ ജന്മനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 21766,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കേരളം;കർണ്ണാടകം;ഗോവ;മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 21767,
    "questionText": " സ്വകാര്യ തുറമുഖമായ കൃഷ്ണ പട്ടണം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21768,
    "questionText": " രാം പ്രതാപ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുബൈ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 21769,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " ജയന്തി പട്‌നായിക് "
  },
  {
    "questionNum": 21770,
    "questionText": " യു.എന്നിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ അംഗമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ സുഡാൻ - 2011 ജൂലൈ 14 - 193 മത്തെ രാജ്യം ) "
  },
  {
    "questionNum": 21771,
    "questionText": " ദി ഇമ്മോറൽ ട്രാഫിക് പ്രിവൻഷൻ നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 21772,
    "questionText": " അഗ്‌നി മീളേ പുരോഹിതം  എന്ന് ആരംഭിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 21773,
    "questionText": " മഹാഭാരതം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ചന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 21774,
    "questionText": " കുങ്കുമ വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 21775,
    "questionText": " ജ്വലനത്തെ സഹായിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21776,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രൊഫഷണൽ ഫുട്ബോൾ ടീം? ",
    "answerText": " എഫ്.സി കൊച്ചിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21777,
    "questionText": " കണ്ണിലെ റോഡ് കോശങ്ങളുടെ ധർമം ? ",
    "answerText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 21778,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികജാതി കമ്മിഷനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 338 "
  },
  {
    "questionNum": 21779,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ബ്രിസ്റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 21780,
    "questionText": " 2008 ജൂൺ 12ന് അന്താരാഷ്ട്ര യൂണിയൻ പ്ലൂട്ടോയെ വീണ്ടും പുനർനിർവ്വചിച്ചു ഇതിൻ പ്രകാരം പ്ലൂട്ടോ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്ലൂട്ടോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21781,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹത്തിന്‍റെ നിരാഹാര സമരം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കെ.കേളപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21782,
    "questionText": " 'കൂറുമാറ്റ നിരോധന നിയമപ്രകാരം കേരളാ നിയമസഭയിൽ നിന്നും അയോഗ്യനാക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " അർ ബാല ക്രുഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21783,
    "questionText": " മുയൽ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ലിപ്പസ് നൈഗ്രിക്കോളിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21784,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ഹ്രസ്വദൃഷ്ടിയും ദീർഘദൃഷ്ടിയും ഒരുമിച്ച് പരിഹരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " ബൈഫോക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21785,
    "questionText": " അക്ബർ പണികഴിപ്പിച്ച പ്രാർഥനാലയം? ",
    "answerText": " ഇബാദത്ത് ഘാന (1575) "
  },
  {
    "questionNum": 21786,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ സ്ത്രീധന നിരോധിത പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21787,
    "questionText": " റെഡോപ്സിൻ ഉണ്ടാകുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ യിൽ നിന്നുണ്ടാവുന്ന റെറ്റിനാൽ എന്ന പദാർഥവും ഓപ്സിൻ എന്ന പ്രോട്ടീനും ചേർന്നാണ് റെഡോപ്സിൻ ഉണ്ടാകുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 21788,
    "questionText": " Coffee Club എന്ന് കളിയാക്കി വിളിക്കപ്പെടുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " Uniting for consensus"
  },
  {
    "questionNum": 21789,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അവസാനമായി എത്തിയ യൂറോപ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21790,
    "questionText": " മൗണ്ട് സ്ട്രോം ബോളി അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 21791,
    "questionText": " ദേശ രത്ന ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21792,
    "questionText": " ഭർതൃഗൃഹത്തിൽ സ്ത്രീകൾക്ക് നേരിടേണ്ടിവരുന്ന പീഡനങ്ങൾ തടയാൻ വേണ്ടിയുള്ള നിയമം? ",
    "answerText": " ഗാർഹിക പീഡന നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 21793,
    "questionText": " ഇന്നലെ വരെ ഇന്ത്യയുടെ കുറ്റങ്ങൾക്കും കുറവുകൾക്കും നമുക്ക് പഴി പറയാൻ ബ്രിട്ടീഷുകാരുണ്ടായിരുന്നു ഇന്നു മുതൽ നമ്മുടെ കുറ്റങ്ങൾക്കും കുറവുകൾക്കും നാം നമ്മെത്തന്നെയാണ് പഴിക്കേണ്ടത്  ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 21794,
    "questionText": " മാർജാര നൃത്തരോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മിനാ മാതാ രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 21795,
    "questionText": " ഡൽഹൗസി സുഖവാസകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21796,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " മുംബയിലെ ഗോകുൽദാസ് തേജ്‌പാൽ സംസ്കൃത കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 21797,
    "questionText": " 1938 ൽ നാഷണൽ പ്ലാനിംഗ് കമ്മീഷന്റെ തലവനായി സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് നിയോഗിച്ചതാരെ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 21798,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിന്റെ ആദ്യ കവിതാ സമാഹാരം? ",
    "answerText": " ദ ഗോൾഡൻ ത്രഷോൾഡ് (1905) "
  },
  {
    "questionNum": 21799,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 21800,
    "questionText": " ത്രിവർണ പതാക ഉയർത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1929 ഡിസംബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 21801,
    "questionText": " ഹോക്കി യുടെ ഉൽഭവം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21802,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യ പ്രതിമ അനാശ്ചാദനം ചെയ്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 21803,
    "questionText": " മനുഷ്യ ഹൃദയത്തിലെ അറകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 21804,
    "questionText": " ‘നിന്‍റെ ഓർമ്മയ്ക്ക്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 21805,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ ഏത് വർഷമാണ് എസ്എൻഡിപി യോഗം പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 21806,
    "questionText": " കേരളം എന്ന തവണ രാഷ്ട്രപതി ഭരണത്തിൻ കീഴിലായി? ",
    "answerText": " 7 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 21807,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ എ യിൽ നിന്നുണ്ടാവുന്ന റെറ്റിനാൽ എന്ന പദാർഥവും ഓപ്സിൻ എന്ന പ്രോട്ടീനും ചേർന്നുണ്ടാകുന്ന വർണകം ? ",
    "answerText": " റെഡോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21808,
    "questionText": " പാറ്റ്ന ഏത് ദി തീരത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 21809,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ ശിവജി ഉത്സവം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21810,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ പരമ്പരാഗത വസ്ത്രധാരണ രീതി? ",
    "answerText": " കിമോണ "
  },
  {
    "questionNum": 21811,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ (16 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 21812,
    "questionText": " മ്യാൻമറിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21813,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗത്തിന്‍റെ കാലാവധി എത്ര വര്ഷം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 21814,
    "questionText": " ബയോട്ടിൻ എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിനേത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ബി 7 "
  },
  {
    "questionNum": 21815,
    "questionText": " ദാദാഭായി നവറോജിയുടെ പേരിൽ പുരസ്കാരം ഏർപ്പടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21816,
    "questionText": " ഹോബികളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഫിലറ്റിലി (സ്റ്റാമ്പ് കളക്ഷൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 21817,
    "questionText": " സുമോ ഗുസ്തിക്കാരൻ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " റിക്ഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21818,
    "questionText": " മാര്‍ക്കോപോളോ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1292
  },
  {
    "questionNum": 21819,
    "questionText": " ശാസ്ത്രീയ സോഷ്യലിസത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കാൾ മാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 21820,
    "questionText": " ടെലിവിഷന്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ ലോഗി ബയേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21821,
    "questionText": " വർണക്കാഴ്ചകൾ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21822,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ വസതിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ടെമ്പിൾ ട്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21823,
    "questionText": " എന്താണ് കണ്ണിലെ കോൺകോശങ്ങളുടെ ധർമം ? ",
    "answerText": " വർണക്കാഴ്ചകൾ കാണാൻ സഹായിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 21824,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് ദേവനായ സയോണിസസ്സിന്‍റെ ഉത്സവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് രൂപം കൊണ്ട കലാരൂപം? ",
    "answerText": " നാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 21825,
    "questionText": " 2020 ഓടെ മനുഷ്യനെ ചന്ദ്രനിലെത്തിക്കാനുള്ള നാസയുടെ പരീക്ഷണ പേടകമാണ്? ",
    "answerText": " ഓറിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21826,
    "questionText": " ‘പാവം മാനവഹൃദയം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 21827,
    "questionText": " ബക്കർ ലിപ് പ0ന പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കുന്ന വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 21828,
    "questionText": " കേന്ദ്രസാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ കൃതി? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ (തകഴി) "
  },
  {
    "questionNum": 21829,
    "questionText": " EK നായനാരുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 21830,
    "questionText": " കാട്ടിലെ എഞ്ചിനീയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബീവർ "
  },
  {
    "questionNum": 21831,
    "questionText": " മലാവിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലിലോങ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 21832,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണവസ്തു ? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോപ്സിൻ (Photopsin) "
  },
  {
    "questionNum": 21833,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ലോക്കോമോട്ടീവിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " റോക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21834,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " കാർഡിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 21835,
    "questionText": " SBI ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 21836,
    "questionText": " അയഡോപ്സിന് എന്നും പേരുള്ള കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണവസ്തു ? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോപ്സിൻ (Photopsin) "
  },
  {
    "questionNum": 21837,
    "questionText": " ചെവിക്ക് എത്ര ഭാഗങ്ങളാണുള്ളത് ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 21838,
    "questionText": " ചെവിയുടെ മൂന്നു ഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ബാഹ്യകർണം, മധ്യകർണം, ആന്തര കർണം "
  },
  {
    "questionNum": 21839,
    "questionText": " ആദ്യമായി വനിതാ ബറ്റാലിയൻ ആരംഭിച്ച അർധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 21840,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറുടെ രഹസ്യ പോലീസ്? ",
    "answerText": " ഗസ്റ്റപ്പോ "
  },
  {
    "questionNum": 21841,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ്കാരനല്ലാത്ത ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21842,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " കയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21843,
    "questionText": " ജയന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 21844,
    "questionText": " ശാരീരിക പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുകയും ഏകോപിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിന് നാഡീവ്യവസ്ഥയോടൊപ്പം പ്രവർത്തിക്കുന്ന വ്യവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 21845,
    "questionText": " ആസിഡിന്‍റെയും ആൽക്കലിയുടേയും ഗുണങ്ങൾ പ്രകടിപ്പിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 21846,
    "questionText": " ഗാനരചനയ്ക്കുള്ള ദേശീയ അവാര്‍ഡ്‌ ആദ്യമായി നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " വയലാര്‍ രാമവര്‍മ്മ(അച്ഛനും ബാപ്പയും ) "
  },
  {
    "questionNum": 21847,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉപഗ്രഹ ടി.വി ചാനൽ? ",
    "answerText": " സൂര്യ -1998 "
  },
  {
    "questionNum": 21848,
    "questionText": " ആരംഷായെ ബാഗ് -ഇ-ജൂദ് മൈതാനത്ത് വച്ച് വധിച്ച് അധികാരം പിടിച്ചെടുത്ത അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21849,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 21850,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യായുടെ ശിഷ്യന്‍ ആയിരുന്ന തിരുവിതാംകൂര്‍ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21851,
    "questionText": " ഹോർമോണുകളും സിറ്റോയ്ഡുകളും എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളുടെ സ്രവങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21852,
    "questionText": " കേരളം ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 21853,
    "questionText": " സാധുജനപരിപാലനസംഘം പേരുമാറി പുലയ മഹാസഭയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 21854,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ തത്വചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21855,
    "questionText": " ഡയറക്ട് ടു ഹോം പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2004 ഡിസംബര്‍ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 21856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് സൂപ്പർ ബ്രാന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 21857,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21858,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീരിന് പ്രത്യേക ഭരണഘടന അനുവദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 370 "
  },
  {
    "questionNum": 21859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഴക്കുട (Fruit Basket of India) എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21860,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ്ണ ബാങ്കിംങ്ങ് ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 21861,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളുടെ സ്രവങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " ഹോർമോണുകളും സിറ്റോയ്ഡുകളും "
  },
  {
    "questionNum": 21862,
    "questionText": " ‘കാഞ്ചനസീത’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 21863,
    "questionText": " സൂര്യൻ അസ്തമിക്കാത്ത രാജ്യം എന്നറിയപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21864,
    "questionText": " നളീരഹിത ഗ്രന്ഥികൾ എന്നു വിളിക്കപെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 21865,
    "questionText": " Will-o-the-wisp(മറുത) എന്നു പറയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 21866,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകസഭ നിലവിൽ വരുന്നതുവരെ പാർലമെൻറായി നിലകൊണ്ടന്ത്? ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ നിർമാണസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 21867,
    "questionText": " വേദങ്ങളിൽ സിന്താർ എന്നറിയപ്പെട്ട കാർഷിക വസ്തു? ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 21868,
    "questionText": " കേരളത്തെ കർണാടകയിലെ കൂർഗുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പെരമ്പാടി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 21869,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ കലഹാരി മരുഭൂമിയിലെ ആദിമ നിവാസികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബുഷ് മെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21870,
    "questionText": " അർജ്ജൻ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 21871,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖം പണി കഴിപ്പിച്ച് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രാജാ കേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21872,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് റൂസ്സോ എഴുതായ കുതി? ",
    "answerText": " എമിലി "
  },
  {
    "questionNum": 21873,
    "questionText": " ഖരവേലന്റെ ഹതിഗുംഭ ശാസനത്തിൽ പരാമർശിക്കുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശത കർണ്ണി l "
  },
  {
    "questionNum": 21874,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥിയുടെ മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " നളീരഹിത ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 21875,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ബി 12 അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " കൊബാലമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21876,
    "questionText": " ജീവകം A യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " റെറ്റിനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21877,
    "questionText": " പതിനേഴുതവണ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച മുസ്ലിം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗസ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 21878,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റോക്ക് ഗാര്‍ഡന്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21879,
    "questionText": " കരകൗശല ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഇരിങ്ങൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21880,
    "questionText": " ആദ്യ സിനിമയ്ക്ക് സിനിമാ സംഗീതത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ സംഗീതജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " എ.ആർ.റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21881,
    "questionText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കോശസമൂഹങ്ങളേത്? ",
    "answerText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാം​ഗർഹാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21882,
    "questionText": " മാച്ചുപിച്ചു നഗരം കണ്ടെത്തിയ അമേരിക്കൻ പര്യവേഷകൻ? ",
    "answerText": " ഹിറം ബിൻ ഘാം - 1911 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21883,
    "questionText": " പാശ്ചാത്യ ക്ലാസിക്കൽ സംഗീത തലസ്ഥാനം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 21884,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ പരിസ്ഥിതി ആഘാതത്തെപ്പറ്റി പഠനം നടത്തിയ കമ്മിറ്റി സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കസ്തൂരി രംഗൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21885,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " HIV (ഹ്യൂമൻ ഇമ്യൂണോ ഡെഫിഷ്യൻസി വൈറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21886,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാം​ഗർഹാൻസ് കാണുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കോശസമൂഹങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21887,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍റെ രാഷ്ട്രപിതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് സഹീർ ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 21888,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പോർട്ടബിൾ കമ്പ്യൂട്ടർ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌‌ബോൺ - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 21889,
    "questionText": " 'അമേരിക്കയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്‌ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21890,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഹൈഡൽ ടൂറിസം പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21891,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭികുന്നത്? ",
    "answerText": " നേര്യമംഗലം(എറണാംകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 21892,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം എന്ന വാക്കിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഐ.സി.ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 21893,
    "questionText": " ജീവന്‍റെ ഉൽപ്പത്തിയെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " അബ യോജെനിസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21894,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തുഷാർ ഗാന്ധി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 21895,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു രചിച്ച പച്ചമലയാള കൃതി? ",
    "answerText": " ജാതിലക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 21896,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ എല്ലാ വസ്തുക്കളുടെയും ഊർജ്ജ ദാതാവ്? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21897,
    "questionText": " സുതാര്യകേരളം പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഉമ്മൻ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 21898,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വാഴപ്പഴം ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 21899,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസിന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 21900,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ രാജകീയ മുദ്ര? ",
    "answerText": " വില്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 21901,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്ര മേളയുടെ വേദി? ",
    "answerText": " പനാജി "
  },
  {
    "questionNum": 21902,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളില്‍ വലുത്? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 21903,
    "questionText": " ഗോഡ്ഫാദർ എന്ന ഹോളിവുഡ് ചിത്രത്തിന്‍റെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് ഫോർഡ് കപ്പോള "
  },
  {
    "questionNum": 21904,
    "questionText": " സർവ്വരാജ്യ സഖ്യം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 21905,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാം​ഗർഹാൻസ് കോശങ്ങളിലെ ബീറ്റ കോശങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21906,
    "questionText": " ഫോസിൽ സസ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജിങ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 21907,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ‘നാട്ടുകുട്ട് ഇളക്കം' സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 21908,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ചാർളി ചാപ്ളിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21909,
    "questionText": " കേരളാ സാഹിത്യ അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21910,
    "questionText": " കേരള മിനറല്‍സ് ആന്‍ഡ് മെറ്റല്‍സ് ലിമിറ്റഡ് (KMML)? ",
    "answerText": " ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 21911,
    "questionText": " താഷ്കെൻറ് കരാറിൽ ഒപ്പിട്ടത് ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി; മുഹമ്മദ് അയൂബ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21912,
    "questionText": " സുനാമി മുന്നറിയിപ്പ് സംവിധാനം ലോകത്താദ്യമായി നിലവിൽ വന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21913,
    "questionText": " ആദ്യ ഫീച്ചർ ഫിലിം? ",
    "answerText": " ദി ഗ്രേറ്റ് ട്രെയിൻ റോബറി - 1903 "
  },
  {
    "questionNum": 21914,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാം​ഗർഹാൻസ് കോശങ്ങളിലെ ആൽഫ കോശങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21915,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ ടൂറിസം പരസ്യവാചകം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ ആത്മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 21916,
    "questionText": " പ്രഷ്യൻ ബ്ലൂ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഫെറിക് ഫെറോ സയനൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21917,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്റെ കണികാ സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21918,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിന്റെ സാധാരണ അളവ് എത്ര? ",
    "answerText": " 70-110mg/100ml"
  },
  {
    "questionNum": 21919,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും ബ്രഹത്തായ കൃതി? ",
    "answerText": " അവകാശികൾ (എഴുതിയത്:വിലാസിനി) "
  },
  {
    "questionNum": 21920,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസ് അളവ് നിയന്ത്രിക്കുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 21921,
    "questionText": " റബ്ബർമരത്തിന്‍റെ ശരിയായ പേര്? ",
    "answerText": " ഹവിയെ മരം "
  },
  {
    "questionNum": 21922,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദ് ഹൗസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 21923,
    "questionText": " നെല്ലിനങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബസ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 21924,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം അഞ്ചുതെങ്ങിൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1905 ജനുവരി 19 "
  },
  {
    "questionNum": 21925,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " രത്നഗിരി ജില്ലയിലെ മോവ് (1891) "
  },
  {
    "questionNum": 21926,
    "questionText": " മായൻ; ഇൻക; ആസ് ടെക് സംസ്കാരങ്ങൾ നശിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്പയിൻകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21927,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഗതിനിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " IRNSS"
  },
  {
    "questionNum": 21928,
    "questionText": " വിനാഗിരിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21929,
    "questionText": " ഇ.എം.എസ് അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യമ്പലം ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 21930,
    "questionText": " ചന്ദ്ബർദായിയുടെ പ്രസിദ്ധ കുതി? ",
    "answerText": " പൃഥിരാജ് റാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 21931,
    "questionText": " ഹരിയാന സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേവിലാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21932,
    "questionText": " കുഞ്ഞുണ്ണിയെ കേന്ദ്രമാക്കി ഒ.വി. വിജയൻ എഴുതിയ നോവൽ ഏത്? ",
    "answerText": " ഗുരുസാഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 21933,
    "questionText": " ഉത്തരമീമാംസയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ബദരായൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21934,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് രോഗത്തിന് കാരണമാകുന്ന വൈറസ്? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമൻ ഇമ്യൂണോ ഡെഫിഷ്യൻസി വൈറസ് (HIV ) "
  },
  {
    "questionNum": 21935,
    "questionText": " സിംല, കുളു, മണാലി, ഡൽഹൗസി, ധർമ്മശാല എന്നീ സുഖവാസകേന്ദ്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21936,
    "questionText": " വിനോദ സഞ്ചാരികൾ കൂടുതൽ എത്തുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21937,
    "questionText": " പുളിമാനയുടെ പ്രസിദ്ധകൃതി ഏത്? ",
    "answerText": " സമത്വ വാദി "
  },
  {
    "questionNum": 21938,
    "questionText": " നിലവിൽ രാജ്യസഭയുടെ അംഗസംഖ്യ എത്ര? ",
    "answerText": 245
  },
  {
    "questionNum": 21939,
    "questionText": " കുരുമുളക് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21940,
    "questionText": " ട്രാന്‍സിസ്റ്റര്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " സിലിക്കണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21941,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ബെറൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21942,
    "questionText": " മെക്സിക്കോയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ഡാലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21943,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഓറഞ്ച് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 21944,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " പീറ്റര്‍ ബെറേണ്‍സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21945,
    "questionText": " മുത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 21946,
    "questionText": " അറയ്ക്കല്‍രാജവംശത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 21947,
    "questionText": " പേച്ചിപ്പാറ അണക്കെട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 21948,
    "questionText": " അവസാനമായി ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷാ പദവിയിലെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21949,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയൻ ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 21950,
    "questionText": " ബിസ്മാർക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21951,
    "questionText": " ജലത്തിനടിയിലെ ശബ്ദം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21952,
    "questionText": " കരളിലും പേശികളിലും വെച്ച് ഗ്ലൂക്കോസിനെ ഗ്ലൈക്കോജനാക്കി മാറ്റുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21953,
    "questionText": " കറൻസി നോട്ടുകൾ ഇറക്കുവാനുള്ള അവകാശം സർക്കാരിൽ നിക്ഷിപ്തമാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് നിയമം? ",
    "answerText": " പേപ്പർ കറൻസി നിയമം (1861) "
  },
  {
    "questionNum": 21954,
    "questionText": " ഒഡിയക്ക് ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2014 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 21955,
    "questionText": " സംസ്കൃതത്തിന് ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷ പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 21956,
    "questionText": " ലെഡ് പെൻസിൽ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 21957,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിത പോസ്റ്റോഫീസ്? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡൽഹി (2013 Mar8) "
  },
  {
    "questionNum": 21958,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 21959,
    "questionText": " മിസോറാമിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " Serow"
  },
  {
    "questionNum": 21960,
    "questionText": " തന്മാത്രയുടെ കോശത്തിനകത്തേക്കുള്ള പ്രവേശനം ത്വരിതപ്പെടുത്തുന്നതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21961,
    "questionText": " കരളിൽ സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന ഗ്ലൈക്കോജനെ ഗ്ലൂക്കോസാക്കി മാറ്റുന്നത് എന്ത്? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 21962,
    "questionText": " ചമ്പൽക്കാടുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 21963,
    "questionText": " നാഷണല്‍ ഫുഡ് ഫോര്‍ വര്‍ക്ക് പ്രോഗ്രാം (NFFWP) ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2004 നവംബര്‍ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 21964,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തത്വചിന്തയുടെ അടിസ്ഥാനമായി കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉപനിഷത്തുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21965,
    "questionText": " പ്രമഹേം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പ്രഭാത ഭക്ഷണത്തിനു മുൻപുള്ള രക്തപരിശോധനയിൽ 126 mg/100 ml-നു മുകളിൽ രക്തത്തിൽ ഗ്ലൂക്കോസുള്ള അവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21966,
    "questionText": " മഹാത്മജിയുടെ മനസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 21967,
    "questionText": " സ്വനപേടകത്തിനു തൊട്ടുതാഴെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 21968,
    "questionText": " പുളിപ്പുള്ള പഴങ്ങളിൽ ധാരാളമായുള്ള വിറ്റാമിനേത്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 21969,
    "questionText": " റോമൻ നിയമമായ ജസ്റ്റീനിയൻ നിയമം സംഭാവന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീനിയൻ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 21970,
    "questionText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോണുകളേത്? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 21971,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ ( ഗാന്ധി സിനിമയുടെ വസ്ത്രാലങ്കാരത്തിന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 21972,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാരീസ്  "
  },
  {
    "questionNum": 21973,
    "questionText": " റോമാക്കാരുടെ സൗന്ദര്യ ദേവതയുടെയും ;വസന്തദേവതയുടെയും പേര് നൽകപ്പെട്ട ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 21974,
    "questionText": " തക് ലമക്കാൻ മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 21975,
    "questionText": " കുട്ടികളിൽ തൈറോക്സിൻ ഉല്പാദനം കുറഞ്ഞാൽ ഉണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " ക്രൈറ്റനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 21976,
    "questionText": " ക്രൈറ്റനിസം എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " കുട്ടികളിൽ തൈറോക്സിൻ ഉല്പാദനം കുറഞ്ഞാൽ ഉണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 21977,
    "questionText": " മുതിർന്നവരിൽ തൈറോക്സിൻ തുടർച്ചയായി കുറഞ്ഞാലുണ്ടാകുന്ന രോഗമെന്ത്? ",
    "answerText": " മിക്സെഡിമ "
  },
  {
    "questionNum": 21978,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രമായ അങ്കോർ വാത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 21979,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യമുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ക്രോമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 21980,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പക്ഷി? ",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 21981,
    "questionText": " ബുദ്ധനെ ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ അർണോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 21982,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാന്‍റെ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " കൊമാരൻ (കുമാരൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 21983,
    "questionText": " മിക്സെഡിമ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മുതിർന്നവരിൽ തൈറോക്സിൻ തുടർച്ചയായി കുറഞ്ഞാലുണ്ടാകുന്ന രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 21984,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ഭരണകാലത്ത് ഇസ്ലാമിക വിശ്വാസികളല്ലാത്തവരുടെ മേൽ ചുമത്തിയിരുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " ജസിയ (Jaziya) "
  },
  {
    "questionNum": 21985,
    "questionText": " ഗ്രേവ്സ് രോഗം ഉണ്ടാകുന്നതെന്ത് മൂലം? ",
    "answerText": " തെറോക്സിന്റെ ഉല്പാദനം കൂടുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 21986,
    "questionText": " ‘കൗണ്ട് ഓഫ് മോണ്ടി ക്രിസ്റ്റോ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഡ്യൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 21987,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി കോർ ബാങ്കിംഗ്‌ നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ യുടെ മുംബൈ ബ്രാഞ്ച് - 2004 "
  },
  {
    "questionNum": 21988,
    "questionText": " ഗ്രേവ്സ് രോഗത്തിന്റെ ലക്ഷണമെന്ത്? ",
    "answerText": " കണ്ണുകൾ പുറത്തേക്ക് തള്ളി നിൽക്കുന്നതാണ് ഇതിന്റെ ലക്ഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 21989,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്റെ ഉല്പാദനത്തിന് ആവശ്യമായ മൂലകമേത്? ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21990,
    "questionText": " ആദിശങ്കരൻ ജനിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 21991,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ ആത്മീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 21992,
    "questionText": " ‘തീർത്ഥാടനത്തിന്‍റെ വർഷങ്ങൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " രാജാ രാമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 21993,
    "questionText": " 1929 ൽ 14 ഇന തത്വങ്ങൾ പ്രഖ്യാപിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 21994,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബയോസ്ഫിയർ? ",
    "answerText": " ഗ്യാൻ ഭാരതി; റാൻ ഓഫ് കച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 21995,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ നാണയം ? ",
    "answerText": " െയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21996,
    "questionText": " ഗോയിറ്റർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " അയഡിന്റെ അഭാവത്തിൽ തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി അമിതമായി വളരുന്ന അവസ്ഥയാണ് ഗോയിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 21997,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്റെ അളവ് കുറയ്ക്കാൻ തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ഏത്? ",
    "answerText": " കാൽസിടോണിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 21998,
    "questionText": " സായുധ സേനാ പതാക ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 21999,
    "questionText": " ആൽഫ്രഡ് നോബലിന്‍റെ പേരിലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " നൊബേലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 22000,
    "questionText": " OPEC ന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " ബാഗ്ദാദ് സമ്മേളനം "
  }
]